點睇達哥用殘體d人都覺得冇問題

: 冇繁中揀
依家唔識英文? 身為kol係咪應該避免呢d文化入侵呢?
轉玩大陸game得殘體又係咪繼續支持
比chatroom d小學生見到 會引導到佢地貪方便大於一切覺得用英文先奇怪 而chatroom就反映到呢樣野

: 咪唔好睇 走囉
以後成街簡體唔好出街囉 見你對於殘體可以容忍既仲唔一步一步侵蝕?
有少少尊嚴守護翻自己文化既人會唔會響呢d可以控制既野上退讓

: 淨係識響網上講 現實參與過d咩?
資格論?
定係你淨係著眼於網上冇望過出去呀 咪上網同你講要留意囉

chatroom竟然係撐殘體覺得冇問題既多 話咩尊重達哥方便達哥
以前冇中文d game又點玩呀?

打多兩粒字廢事 班盲撐唔會理唔識思考 歡迎補充

仲要話打機姐講咩政治好煩呀
我討厭政治!

2016 02 04 達哥談香港文字簡化問題 繁體字才是皇道 劣币驅逐良幣 回想中學語言書

逃犯條例呢?

選埋立法會先出post囉我sor

都有唔少兄弟企硬嘅。00後嗰班成長環境唔同冇辦法，覺得支那文化冇問題，理撚你有冇文化殖民。當然chatroom仲有一堆假膠。唯有希望達哥比啲骨氣啦。下下為咗方便，本土文化好快唔再被重視。

達哥七宗罪

1. 出賣 back up佬

自己老番完人再屌人老番佢 好撚無恥

早期你未紅 back up 佬冇錢收幫你宣傳又唔撚見你出聲

利用完人就過橋抽板 唔該都冇聲

2. 用老番window

比兄弟踢爆用老番window
現場live果陣仲死撐扮傻仔話‘點解會咁？‘
之後見勢色唔對同兜唔到就扮晒死狗發文道歉

3. 偷人潮文讀

之前有個潮文作者話過有問題
達哥未得作者批准就用人地作品做商業用途

4. 打機唔係為錢

屌你老母打撚到搬去康城
收錢打埋d垃圾game
又話打機唔係為錢 自打嘴巴

5. 奶共 ，親中，黃絲變藍絲

入左中國公司之後
逢親大是大非都唔敢出聲
（黃之峰坐監，立法會投票）

收淘寶錢雙十一買廣告就識！

6. 成日用蝗語 同 人口filter

呢個唔洗講啦 向班小學雞洗腦

想當年睇動漫無乜繁中翻譯組
打機漢化破解靠遊俠3dm
盜版os software 返大陸dl
Player 用暴風影音
考試為快有啲字改簡體
個陣仲未有咁多政治問題

依家因為政治問題就將呢啲事物曾經作過既功勞全部抹殺
你自己咁做就算
無資格去否定人地既生活方式
再講達仔呢排都抽好多中國水了 又會講trump 中美貿易戰
人地真係咁有機心的話其實一點政治野都不用講
日日ff 自己係美斯c朗師傅都夠
坦白承認又想搵位鬧人就認吧
人地從來都無講過自己係咪支持講獨
無明顯表過態
唔好用自己標準度人啦
教條主義自己守飽佢

由出賣兄弟單嘢爆咗出嚟

早已經唔睇達狗

弊在有意識既懶得出聲去教仔 冇人提d細路會帶住呢d錯誤既價值觀一路成長 最後香港

你係覺得我鬧緊達哥定提緊chatroom d細路?

唔好成日講00後啦
根本香港一直有睇殘體字既習慣
早過你香港有本土文化
要怪就怪點解幾十年前啲人開左先例
根本香港一路而黎生活之中同大陸就有勁多交接
講到好似你地大人就好乾淨咁 為香港文化付出好多

利申唔撚係00

竟然會有人覺得我係反達達hater
上面果d明反既就係
但我po既內容有邊句針對達哥
我全部數緊班細路既思緒

quote錯

識思考既人唔多,識好好表達既人就更少。
呢單野正反講來講去都係三幅被㗎啦。唔需要太執著反共定奶共既罵戰。邊個打字拗贏共產黨都仲企係度。

以觀眾角度睇,我會關心單搞大既話會唔會變成導火線搞到達哥唔再開台,或者有其他轉變

要知道現有既文化係國家機械所操縱
其實所有人都係受害者
中國人無得選擇自己天生既語言到底係寫簡體定繁體，正如人無辦法選擇自己既國藉

繁體字需要保護，但並非透過去blame 使用簡體字既人而達成
而係建立文化力量既優勢（當然實際上好難，係國際社會學普通話既人遠比廣東話多）

9歲生日快樂
香港一直有睇殘體字既習慣
早過你香港有本土文化
要怪就怪點解幾十年前啲人開左先例
根本香港一路而黎生活之中同大陸就有勁多交接
定係得你咋起到代表幾代人講?
新移民咪會咁講野囉 支持香港轉埋簡體方便交流添

睇多啲香港過去既生活先啦小朋友
唔識歷史就唔好學人評論

你spin去邊姐
係咪覺得香港=中國喇
並非透過去blame 使用簡體字既人而達成
而係建立文化力量既優勢
你唔糾正人又想建立文化力量
依家叫響香港地方 官方語言英文同正體 就唔好用殘體
唔係維護翻自己文化既手段?

又資格論了
你咁講係咪你呀爺先有資格評論呀

你都幾撚on9
思路同中共一樣
越係想糾正就會令人越反感
呢一點好基本
正如中共刻意修正香港一樣
文化優勢唔係修正人地而係建立自己優勢
簡單啲就係製造學廣東話比普通話更好既局勢
例如娛樂文化 學術知識
你好似唔係好分到糾正同維護兩隻字點解

香港咪多呢d懶理性但其實已經接受左文化侵蝕既壞疽囉

證明左班友一係睇慣哂簡體一係本身就大陸仔

你話人00後就唔係資格論？
事實上你真係無資格
你連近五十年香港人口組成至文化風氣都唔清楚講咩人講本土呀？
唔識就問下老豆老母隔離老王啦
香港無大陸影子？
深水埗啲街名全部大陸地方添呀
想扮野都唔該讀多一兩本書先

人身攻擊好型
糾正既意義在於維護 拗乜
唔係修正人地而係建立自己優勢
製造學廣東話比普通話更好既局勢
點呀 你講野講開殘體字咖又spin?
依家香港地
寫既唔係正體就英文
響有得選擇情況下 揀殘體
依家叫個kol轉翻英文
唔好將殘體帶到好似一路以黎既文化咁
維護翻要唔係正體就英文呢樣正確思緒
好難明?

名都認錯又瘋狂spin
點夠你西利姐讀書人
唔講香港島成堆英國名?
唔爭在打埋殘體啦

達狗不嬲成堆無腦盲撐fans

香港本土係中國既滿唔滿意
夠你作狀咩講到做左成百年人咁睇過三幾本書就做歷史代表

一早奶左共啦

唔支持一個動作就=反=hater

奶唔奶共冇討論意義只會比人話盲反
之但係身為kol係咪應該負下社會責任唔好貪一時方便黎滲透d唔係咁正既價值觀
為觀眾就更加應該唔好引導一d唔岩既野
為自己就唔洗講 係做為一個kol唔負責任

響香港 身為一個半公眾人物係絕對有責任去引導受眾正確既思想
當香港一路係用開正體同英文 冇正體下個priority係揀殘體既時候
已經暗示緊殘體>英文
為理解劇情又好 為方便又好 為節目效果又好
呢個舉動無疑係會滲透到香港用殘體>英文呢個觀感
有心人絕對可以慢慢減少正體既使用而用殘體取而代之
因為d人會話睇慣 成日見 冇正體咪殘體有乜所謂
有乜後果好易推算 依家已經有眼見
就忽視左正體既價值

班晦氣0.5一路唱淡起呢d地方執著冇用 有乜居心好易睇得出啦
當你講a既時候就話唔見你講b? 講b既時候又話唔關注a?
根本好多問題同時發生
所有大問題都係由各種"小"問題堆砌而成
明就明 唔明就問下常識老師
有良心既都會解釋到乜回事
我無謂對住d咁有墨水既0.5獻醜

我都會選擇繁體，如無就簡體，再無就英文，原因係我英文程度未去到精通，劇情等等無信心每隻字明晒，我無理由為左你以上打架原因而查字典簡體點都好一定會明過英文，打機睇劇求開心唸咁多野，師兄雖然呢度係連登，但都唔好盲反，你以上講架野你會唔會唸多左，入晒腦

想"保持中立"唔怪人
但呢件事絕對唔係值得支持既行為黎
以中立唔想理政治為名而去合理化 屈就呢單野係對於文化守護黎講既悲哀
唔出聲只會一路被蠶食

盲反達哥定盲反殘體? 我兩樣都唔係 我反撐殘
我重點係 你自己個人乜選擇 冇人會理冇人會介意
因為你自己私人活動影響唔到人
但達哥有6000人睇佢玩
一言一語一舉一動都可以影響到心智未成熟既人會滲透到思緒
就係因為好似好微不足道 但其實係你諗少左低估左呢d細位

而做得kol就係要負呢d責任
明有明玩 唔明有唔明玩 以前d game冇中英文都係咁玩
身為台主控制唔到觀眾
但至少唔好比壞影響人

無繁體選擇下，簡同英，選擇簡又有咩問題，當你講架野發生左，簡體大過英文又有咩問題？做野，平時番學，日常生活，簡體大過英文又點，我地香港人識睇繁體，簡體唔多唔少都識5，6成，先天上好過英文，字用黎溝通，簡個易明d又點？你英文好好，無呢個問題，自然會簡英文，覺得英文靚d, 但大部分人一眼望落簡體最多覺得唔靚，但好易明，咁又有咩問題？

你都識講以前無得簡。

就好似溫水煮蛙咁
一夜間宣布官方語言係殘體既話當然唔受
但潛移默化令人對殘體接受程度越黎越高既話就...
又同樣每日150個咁
望下大西北 新屋村 已經變成小大陸咁
呢d外來文化入侵就係同樣道理咁樣慢慢替換你一路以黎有既野咋
再睇下廣東 廣州
講蝗話既已經多過講廣州話既
於香港而言語言入侵以後就係文字上既入侵
唔出聲只會比人得寸進尺
絕對唔可以睇少所有"小"問題

要我講幾多次 你有你選擇 冇問題呀 你影響唔到人 你loop黎做咩
但達哥半個公眾人物 影響到人 香港官方語言用開正體同英文 冇正體但有英文既情況下鼓勵用殘體 唔做一個好榜樣 咪有問題

真係痴撚線 人地開台打機主要目的係打機姐 而隻game又無繁體字
佢都講左如果有得簡都會用繁體黎玩 事實係無 用英文又驚會翻譯唔清楚會影響遊戲故事內容 打機係為享受遊戲樂趣 唔撚投入打機打黎把撚呀
人有批判性思考真係好撚重要 你一定話chart room班小學雞就係無
但平時日常生活都受夠殘體同強國文化影響啦 小學雞讀書都用普通話讀啦
考文憑試用簡體字都考評局都比啦 從根本就係個教育同社會制度受到強國影響左好耐 你估依家玩隻game會對班小學雞有更大影響？班小學雞平時上youtube學得仲多強國文化 乜鳩屎萊母 閪多屎 個撚個都講強國 正一垃圾youtuber
唔啱聽就隨便屌柒我
利申:讀u簡左科elective係學繁體字同殘體字 殘體字根本垃圾 反國教乜撚都有去

同你講野好辛苦
依家有得揀英文呀 走去揀殘體呀
救命

唔係會唔會加深影響既問題
係要有責任同意識去以身作則唔鼓勵一d唔應該鼓勵既野
打機冇錯係為享受遊戲樂趣
但你個人而言你中意點享受都得
但達哥開得台玩就係要負呢d責任
誇張d 話佢私低下講普通話又好 佢中意 絕對冇所謂
不過一開台 就唔係自己享樂咁簡單
同時都係輸出緊價值觀

太多語病但但但添明就得啦下唔好介意

而果班youtuber都清楚係一類兇手
當依家達哥還算清泉既時候(至少我都響佢話語中知多唔少野)
我覺得係能力範圍之內做到既應該繼續守護翻囉
英文難d係明 但相信miss少少既代價往往少於降下守護既底線

達哥解決方法如下：

字幕範圍打格仔 or
直接將字幕範圍 cut 走

達哥係用電腦做直播，
以上兩點應該難度唔大。

咁就做到得達哥自己 PS4 睇到字幕，
自己可以即時轉達返遊戲內容出嚟俾觀眾，
觀眾又唔洗傷眼睇殘體字。

以達哥既功力絕對可以彌補因為語言上對於劇情既不足
因為冇中英文既game都係咁玩過來
達哥係可能會少左樂趣
但做得半個公眾人物有job接背後自然係要有犧牲
呢一刻可能因為你貪方便鼓勵殘體>英文而暗示到某人第日對正體中文冇曬執著
同時都可以因為你寧願辛苦自己都要用英文唔用殘體令人知道正體中文係需要維護 殘體中文唔值得推崇
相信達哥明白事理分到輕重同每樣野既價值

我訓先，最後都係個句：你唔好唸咁多野啦，其實我有好多野想講，當大家討論下，但唸唸下都係算，打一大篇野，覺得好煩，只因論點唔同，講講下硬係會好似罵戰，一唸到咁就算吧，早抖

我一路理性討論都未嫌你唔識字九唔搭八響到攞咩沙姐
求下你唔好覆添如果你都feel到你既煩既話

避免 分化都唔識
聽日唔扮傻轉 game 一定會出事

其實簡體字只係另外一種語言
鍾意用咩你理得人 又無迫你用

主要係帶出身為有影響力既人絕對有責任做一個好榜樣去灌輸正確既價值觀
無論有冇作用都好 至少於能力範圍內維護翻自己文化既價值 而唔係去貪圖一時之便/個人利益(樂趣)黎放低一路以黎堅守緊既野
因為底線一旦降低都相信幾難提升翻 變相只會一路縱容 最後玩埋大陸game都接受

咁多達哥 post 點追呀...

KOL 責任 輸出 價值觀 文化 維護

keyword都唔想list了 求下追完post先留言

我呢個冇人理
濃縮曬重點響到有人禁到入黎容易望曬囉短短地

今日中港問題已經好嚴重再加上一大堆大陸人番牆搞分化

其實最仆街係chatroom係咁打簡體嗰啲

果d假膠係煩同表達唔到任何野 但達哥容許自己接受殘體既話以後都可能會越玩越多殘體game吸引到殘體觀眾 個chatroom變成多殘體唔奇

佢地好大機會係五毛
1：想玩分化
2： 直接玩死達哥迫達哥歸邊
3： 可能係達哥間中國公司落order 要達哥做宣傳

不過佢 (送中，64，台灣)等問題完全唔提及真係好垃圾

又唔係話咩分唔分化
有清醒既意識知道單野唔正確既就唔會受chatroom影響
先打呢堆中二病既野黎提醒下班接受到呢單野既人
嘗試解釋翻其實個問題響邊
都想達哥realize翻自己影響力

而對於所謂敏感題目唔討論可以理解為飯碗
共唔共又好唔關呢單野事唔評論啦

小學生都訓曬了 有緣見字自己思考下啦

笑左 駁唔倒

唔係你自己同聲傳譯當然覺得冇問題啦，又要一邊打機又要一邊翻譯，你當佢係神啊？嚴於律己，寬以待人。呢八個字有冇聽過啊，連登仔？
你係咁撚重視繁體中文嘅你就自己出返個繁體漢化包，惠及所以香港人啦，而唔係上連登屌尻人地唔用英文字幕。

宣布合作嘅含家支那驚

晦氣說話同資格論又黎了 要出到繁化包先可以出聲 幫埋佢玩請埋翻譯好唔好?
以前冇中英文佢又點玩?
觀眾為娛樂相信唔會有人要求咁既情況下0 miss劇情
然後就其實都冇人迫佢玩呢隻game 佢大可以轉game或者唔開台自己開心玩
佢開得台 就要對住幾千觀眾負翻責任 唔再loop講過既野
跟住就唔知你韃8粒字出黎想表達d咩
但開得台

日撚日開po追支那劇走去屌人奶共？
都唔講backup佬條垃圾
你係咪唔知有起底功能？

唔洗理呢d bot洗走討論重點

其實就等於每日150個 你話打機大家開心睇簡體無問題 可能開始聽落無咩野 但好多問題就係慢慢積聚 他朝其他香港kol又播簡體字野 咁廣告都可以落簡體字 慢慢個文化就令人覺得其實香港人唔需要繁體 遲下書又簡體 戲又簡體 講普通話都得 可能我講得誇張左 但事實我地日常身邊已經出現緊 達哥作為香港YouTuber係咪有責任維護返香港文化 可能佢出發點都係大家開心無所謂

自己好多時冇繁體中文就會轉睇英文
有時真係會諗廠商認為係同一樣文字而唔譯
無論如何 我覺得好似達哥咁對00後有影響力嘅人
真係要做出維護繁體中文嘅榜樣
而唔係話方便而去用簡體中文
越嚟越多人咁諗而用簡體 咁繁體中文遊戲就越嚟越少

負皮上一頁果d係不願面對定點好想知
響到留親言想反駁既除左發晦氣 資格論 亂咁spin之外都冇咩point
我又唔係反達我係針對覺得件事冇問題甚至撐既人講
個個入黎西口西面當我係純hater為插而插唔講道理咁發晦氣
冷靜少少 用心比d分析先好唔好
因為至少我唔覺得我既言論有咩錯 頂多係誇張左 不過都係想人picture到possibilities姐
達哥絕對可以避免今次既事

至少冇正體用英文仲可以鼓勵下學英文
當睇英文習慣過睇殘體既時候呢個危機完全可以避免

有成3份1人負皮覺得單野冇問題其實情況幾堪憂

事實係 達哥揀簡體
增加左殘體係香港既流通性同普及程度

作為香港人,比啲骨氣
盡避啦

反而想知樓主平時睇動畫漫畫或者追外國劇
係上開咩網睇字幕 定係咩文都識聽識睇

我開po唔隔夜
理智既其實都唔需要我繼續講了
都冇責任說服其他人 係睇達哥造化啦

你都識講觀眾為娛樂，你係睇人打機定睇啲字幕？一邊打機一邊翻譯唔辛苦？以前繁體簡體都冇得佢去揀，佢先焗住翻譯。而家係冇繁體嘅情況之下揀簡體，有咩問題？佢揀簡體又咪想直播嘅時候冇咁辛苦，可以輕鬆啲，可以好好享受隻game姐，人地唔撚係讀英文翻譯架，咁樣就係染紅？咁樣就係變質？
上網啲漫畫99%都係大陸啲字幕組翻譯，連登仔一期都冇撚睇過？全部睇正版？睇日文？點解對自己咁撚寬容，對人地又咁嚴苛？
新加坡同馬拉啲人都係用簡體，你係咪全部都屌嗮？

搵繁中字幕
英文唔洗
外語跟英文字幕
其實台灣已經出產好多正體字幕

我覺得達哥本身係冇所謂,但有觀眾唔識英文想個個都明噏乜先揀中文,但啲人問殘體有咩問題就真係不能接受

講真，完全唔覺得達哥有咩問題
我自己繁簡英都得
我由細到大都係繁英環境下長大
但係殘體字唔知點解又識睇，但寫來唔識寫
我唔覺識睇簡體對於自身文化修養有咩問題
我唔知點解睇簡體就要上綱上綫到奶共染紅唔守護香港文化

同埋佢話晒都叫香港遊戲界一哥,佢用殘體既出發點係好,但其實我自己覺得呢啲野真係唔可以咁易妥協,畢竟有好多人睇緊佢,為左方便轉殘體真係會教壞人

你用全連登幾十萬user唔同既言論黎同我講我點答你姐
染紅又唔係我講 變質又唔係我講 我代表唔到連登仝人答
又要spin去新加坡同馬拉 人地用開殘體冇用過正體 都算 係關香港咩事?
點解當響香港地 一個用開正體同英文為主既地方 隻game次選有英文唔揀去揀殘體直播分享比一班香港觀眾會覺得冇問題
輕唔輕鬆玩得盡唔盡興係佢個人選擇
但觀眾接收咩係冇得選擇
而佢選擇開台時貪輕鬆用殘體>責任既會可能有咩問題你再追翻post
都話 唔開台理得人講普通話

你覺得影響唔到你自己is totally fine
但唔代表對其他人冇影響
奶共染紅你搵翻講出黎既人問 我都冇咁覺得
睇簡體唔係罪 但當客觀同綜合公眾利益有更好既選擇下都為方便而揀殘體於香港既文化而言就唔多正確
當然可以話除左方便自己都方便翻觀眾理解
但咁樣已經係鼓勵緊冇正體下可以用殘體代替 而唔係鼓勵翻用英文呢樣先係比較符合翻香港文化既option

點解揀咗簡體字就代表文代入侵？

口臭了

現行中國大陸的簡體字屬於毛澤東時代下，為響應蘇聯語言國際化而推動漢字拉丁化的過渡性政治產物。[

現行中國大陸的簡體字屬於毛澤東時代下，為響應蘇聯語言國際化而推動漢字拉丁化的過渡性政治產物。

簡化字是中國共產黨用來廢除漢字的一部分。批評者認為，正如《一九八四》小說中的新語一樣，只是一個政治的產物而不是一個文字的自然的進化過程

冇睇達哥好耐

只係想講，繁體字至少由宋朝已經用（戴返頭盔）

點解會有殘體字出現？
本身我都當無聊post 睇就算
有人話方便，隻game 冇繁 揀英 有觀眾睇唔明

實有班小朋友會話 post 內老屎忽資格論

殘體字係中共共產黨建國之後為左解決一班文盲而
聲稱化繁為簡既 文化大倒退

利申：當年考高考 中文作文為左所謂方便寫快d
同左簡體字，結果拎E check 卷先知考官捉我用殘體
好彩appeal 先拎返個D

新一代既00後小朋友
唔好覺得用殘體字俾人標籤係別人既錯

而係你地依一代有書讀 都要學返一d 6，70年大陸文盲咁學字。係文盲
文盲所用殘體字係表示你係文化低既人
點解中共管治中國咁耐，人民文化質素到二十一世界都係咁低等

係因為中共將好多低等文化合理化左，如假野，貪污，冇法律當有法律
繁簡字就係另一個好例子

讀大學做過大公司HR internship
HR講明除左國內生，如果本地學生一用殘體字，即刻唔請

又唔係宣傳簡體，都係無得揀先揀簡體姐，你估真係有人睇咗簡體字幕就唔寫繁體咩，達哥又無講簡體有咩好處，可能有人睇到簡體字咁樣衰重更加反對簡體字呢

香港幾撚時有睇殘體字嘅習慣

樓主睇開d 說服得幾多得幾多

周街小學雞日常生活都講普通話
前日有班疑似老豆老母係大陸人小學雞撞到阿叔
個阿叔屌佢地唔係撞到人 係講普通話
班小學雞 竟然講 你地班香港冇中國一早仆街死

馬拉好似係繁體行先

真係希望d要反駁既消化曬我講過既野先好up 好多重複又資格論又晦氣又spin既 唔想再曬氣用十萬種方式表達幾樣相同既野 唔值得覆既當推post了

我孤陋寡聞唔知 但冇影響唔關香港事呢樣野

Sorry可能我表達得唔太清楚 我並唔係想探討殘體字嘅本質 而係想講呢個行為嘅本質 喺呢種情況下選擇咗殘體字 會將繁體字嘅地位降低？

重點應該放係唔應該鼓吹殘體字係好事
殘體 識睇寫都冇問題 係學多一樣技能

達哥出發點都係因為想觀眾睇到劇情

但post 有人覺得 簡>繁 就不能接受

點解唔可以係佢英文唔掂係，佢英中grad又hku文學士咁出身係會比一般人勁但問題佢出左社會同打機之後仲有幾何成日接觸英文，幾叻既天才唔係成日練都會疏

講真我覺得以達哥嘅立場嚟講
一隻大作等咗咁耐終於出，但係得英同簡中
咁我喺英文唔算精通嘅情況下都係會用簡中
尤其呢隻仲好多平時少接觸嘅病症嘅名詞
宗教字同埋一啲醫療用字
做實況嘅唔通睇唔明就停去查字典咩
如果你話咁點解唔等佢出繁中再玩啊？
一來未知隻game會唔會出繁中
二來就算出，YouTube都大把人用簡中拍咗片
到時仲有人睇佢繁中條片咩
在情在理我都覺得選擇簡中情有可願
佢喺呢個情況下選擇簡中唔代表佢唔重視繁中
只可以話比起繁簡字，佢更加以整體遊戲體驗為先
作為一個直播打機嘅人嚟講完全冇錯喎

Send email 去間公司加繁中啦

觀眾點解冇得揀？你可以選擇唔睇。
佢一開始已經話隻game得簡體冇繁體
你係對簡體極度反感你可以選擇唔睇
點解要用道德去綁架人？點解要畀咁大頂高帽人戴？既然你對簡體字咁深惡痛絕，點解唔自己做啲嘢，唔去寫封email畀間遊戲公司，或者係steam下面comment要求繁體字，而係去要求一個大學修中文嘅人做到英文即時翻譯，都唔可以用簡體？
點解香港人對香港人就咁嚴格？咩心理？

重點可能放左達哥 公眾人物
多小朋友睇
小朋友唔識思考而且返學讀書又可能要學殘體
覺得達哥用殘體 係一種認同

慢慢覺得 達哥都用殘體 我地點解唔用得

會令觀眾誤解左 達哥為左觀眾了解劇情易d
而不是主張殘體

多重身份：香港人、HKU中文系

香港前立法會主席曾鈺成認為沒有學過簡體字的一輩人在今天簡體字愈趨流行的環境，沒有讀寫困難，但反過來只懂簡體字不懂繁體字的，「恐怕稱不上有十足的讀寫能力的中國人

打機立場冇錯
怕後生觀眾覺得殘體字冇問題

中國全國政協委員梅葆玖曾於2009年中國人民政治協商會議上提議恢復繁體字，稱繁體字非常美，中國傳統文化不能丟，2016年3月全國政協會議第12屆全國委員會第4次會議上，他再度提案，呼籲青少年練毛筆字、學繁體字、聽京劇

多重身份：港英時代出世嘅香港人、HKU中文系畢業、知名公眾人士

然後你同我講 殘體字>英文

你話好唔好笑？

唔好笑

係好仆街

睇左達哥咁耐，今次佢真係無得選擇先選擇簡體
英文同簡體，一定係簡體睇得快過英文
我唔知點解有班人就將呢樣野上綱上綫到奶共唔守護香港文化

無話殘體字>英文
但我咁敢9成香港人睇簡體快過睇英文
尤其係一住打機一住做直播
等陣有啲意思誤解左又話達哥拉布又呢樣果樣

老實講，你私底下求方便好乜柒都好去睇殘體字冇問題，但有咁上下名氣去直播，咁嘅行為係影響緊好多人以為縮下底線冇咩所謂，慢慢咁就俾殘體字滲透哂

#1已經答咗你第一句你慢慢摷翻之後既補充
道德綁架 高帽 作為半公眾人物有得益就有相應代價去對翻自己影響力負責 何來綁架 何來高帽 符合常理
後半段追post

咁冇辦法㗎喎
班人點諗應該要靠佢哋嘅學校、家庭同朋友去影響
姐係我打有暴力血腥畫面嘅遊戲，
唔代表我會覺得暴力冇問題
如果嗰啲人因為玩呢啲遊戲而覺得暴力冇問題
咁應該係佢哋個價值觀本身有問題導致
當然如果以達哥嘅情況嚟講，
最理想嘅做法係喺佢揀語言嗰一下表明態度
但就算佢冇做呢件事我都覺得罪不致死

完全唔明點解睇簡體字幕就要扯咁遠
咁香港啲歌星係咪淨係可以唱廣東話歌唔可以唱普通話歌
邊個唱普通話歌就要批鬥佢
香港人好多去聽五月天，唔去屌鳩啲人?
講到香港人咁撚威英文>普通話
由70、80年代到依家，啲歌手有幾多英文歌有幾多普通話歌

平時做開cdrom都忍唔住講兩句
成件事最仆街係chatroom講揀殘體嗰班

唔好講話咩達哥逼住揀中文 隻game入去嗰時係殘體字 一開始一堆人屌殘體 佢都諗左幾分鐘先轉做英文
入到game仲有殘體字幕 啲人再屌 咁入到game佢唔再轉都預期之內 廢事搞黎搞去都麻煩 要轉都應該第日先
點知竟然一班人話殘體冇問題

最撚戇鳩係啲咩東江水呀 你用緊既都係大陸野呢啲真係十足十講人講地啲廢中講既野仲有人戇鳩到講得出日文都用殘體呢個真係我平時都有留意開chatroom既 撐簡體嗰班好多都係平時同達哥稱兄道弟 平時有份笑達哥 但係到達哥嬲嗰時又衝出黎搶光環屌人小學雞既賤種

好多人同事都係本身唔乞人憎 令佢地犯眾憎既通常都唔係件事 往往係啲冇腦既支持者咩職業球隊 邊個明星既fans 甚至係環保 都係因為啲fans戇鳩先整到個朵臭晒

呢件事達哥絕對談唔上犯左咩錯（對比起windows不是正版）唔該 班撐殘體既小學雞唔好再影衰達哥 為左支持達哥而放棄一啲好重要既原則既話只會顯得你低能

以後香港越來越多簡體
達仔又贏

就係咁 我個時都O撚左

班「真達粉」影衰哂我呢d睇左咁多年既粉c

不嬲都撐達先屌鳩佢成日做d反智野
佢唔記得哂自己以前d立場

拎部PS4出黎
用英文玩下隻game
玩得流暢，理解順利，咁無問題
但係總有人係英文水平唔夠，或者遊戲英文內容真係太深
無理由叫人開住google+PS4咁樣玩遊戲

係無得揀正體既時候揀殘體，可以理解
有得用正體既時候揀殘體，有罪
覺得殘體好過正體，有罪
支持殘體取代正體，有罪

成班紅衛兵上身 無限放大件事上綱上線
唔講政治因素 簡體係易明過英文 因為就係我哋母語嘅簡化
啲人話屌你唔識英文咩乜乜乜 唔係識唔識 而係我相信大部份人嘅英文能力唔會用到好似中文咁熟悉 我相信達哥都係 可能係我地廢 或者啦 但係應唔應該因為咁就屌到達哥飛起 講一兩句都算 而家好似開批鬥大會咁 比哂高帽達哥戴 唔係下話

請珍惜達哥

即棄呢隻驚既直播問題唔係殘體
係達叔同以前前後不一 佢以前會屌普教中
宜家就兜用最簡單方便既語言去玩同理解呢隻驚
哈

你地係咪癡撚咗線？講到直播打機用簡體字幕香港文化就會消失香港下一代就唔識繁體字一樣，如果香港文化，如果繁體字，係咁脆弱，咁容易消失或者沒落，咁唔要都罷。
陳奕迅出國語歌你唔撚屌？
金像獎最佳女主角頒畀個大陸人你唔撚屌？
Netflix買埋啲大陸劇大陸電影你唔撚屌？
tvb播倚天屠龍記啲大陸劇你唔撚屌？
淨係屌一個直播打機嘅時候因為冇繁體而用簡體嘅人？呢個時候就社會責任，公眾人物，影響力往人地頭上戴？

你唔屌埋佢用簡體字？佢都係公眾人物，仲有好大影響力啊

#35

前咩後不一?
普教中係有得用繁體同粵語情況下，點解要選擇殘體同普通話
依家隻Game無得選繁體，chatroom成班人睇殘體快過聽英文
達哥本身都講佢睇簡體理解快過中文
咁選擇殘體有咩問題?
佢有無逼你一定要學寫殘體字，佢自己都用廣東話旁白出黎
完全睇唔出有咩前後不一

成班連登巴打咁有本事，咪出個繁體字幕比達哥囉
反正又唔駛因為呢件事嘈大家又睇得開心

冇話邊個道理大啲 個人亦冇叫佢轉game
個人意見係對中文字體尊重 殘體字冇左原有既意思
係我角度下 覺得呢種所謂風骨 重要過達叔今次prefer隻game 無論字幕係咩語言
所以個人選擇pass左佢姐 唔洗咁大反應

簡體好明顯地係破壞繁體文字結構而成既產物

的確佢有特殊用途係俾文盲學字用

咁你係文盲咪ok囉

唔講以為達哥開善堂

唔鐘意睇就轉台啦
香港又唔係得達哥一個做緊直播
勉強人地跟自己果套風格
同支那人有咩分別啊
而家係你睇達哥台
唔係達哥求你睇佢啊
分清楚主同閒先啦

糖有增肥作用，會抵消其他營養
的確唔小肥既人係因為攝取過多糖分

咁你一定係肥佬，因為你有攝取糖分!

你話因為達哥係kol 所以就要盡一切可能避免用殘體字
其實睇得達哥既 用繁體字定殘體字都已經固定左
講到文化侵蝕 會唔會誇張左
唔通因為達哥依隻game用左殘體字就係影響到佢地以後會用殘體字唔用繁體字? 我就覺得唔會囉
仲要因為咁而唔方便自己 我覺得就好似去到斬腳趾避沙蟲 吹毛求疵既地步
講到最後就係價值觀問題 你既價值觀係繁體字文化大過一切 要盡一切可能避免殘體字入侵 同時都有好多人好似我咁 覺得唔會咁誇張既 唔洗因為咁而唔方便自己 所以就會係到嘈
但係依家咁多達哥既post 好多人達哥hater backup佬打手係到帶緊風向
依個post就變相幫緊佢地 借中港問題去入達哥罪 話達哥染紅乜乜乜
咁樣對達哥好唔公平

打鋪機都可以上綱上到咁 痴撚線
達哥啲英文聽講麻麻 睇佢嘅人 包括連登仔啲英文都聽講麻麻 我Lum佢寧願睇得明好過下下Google

其實係你地班on9連登仔成日話文化會相衝，其實文化可以融合。如果你話因為呢件事而會引致繁體字被取代，根本就係蝴蝶效應，呢件事既唔係引入簡體字既來源，又只有唔夠1%既香港人睇緊，何來咁大影響。而且根本就冇人會因為學識簡體字而捨棄繁體字，繁體字又係主流文化。學多種字體根本冇壞。

自己比自己一個學殘體嘅理由
記得叫多啲人學，周圍宣傳
反正你覺得學埋殘體冇壞

樓主冇講錯都食咁多負皮
盲撐撚真係好多

咁可唔可以講下學殘體既壞處，可唔可以唔好用小學雞形式既嘲諷黎當論點

殘體係已經破壞左嘅文化，你仲問學一種已經比人破壞左

嘅文化有咩壞處

你自己都識講殘體啦殘呀，係殘缺不全嘅意思，咁你

都覺得冇壞處？

不過學完殘體返大陸飲喜茶食探魚都方便啲啦，啱曬你

粗口都係低俗既文化，你又識唔識?
你會係朋友面前講，但係唔會係父母面前講。同理，你識殘體，唔代表要用，或者可以睇場合用，況且你幾時見過只係識殘體既香港人

首先，你真係亂鳩咁駁

完全唔明低俗嘅文化同被破壞左嘅文化有咩相同之處

低俗文化=被破壞文化？

如果你覺得係嘅話你嘅理解能力都真係幾低下

低俗文化係由以前開始傳承演變出嚟

而殘體呢種被破壞文化根本上係唔應該存在，因為佢係扭

曲/破壞左一個字原有嘅意思同型態。

不過你竟然要睇場合用殘體，咁你都幾慘，需要用到殘體

我就完全冇呢個需要

我就係想強調兩者既存在必要性。兩者都係冇存在既意義，但係學完之後對個人黎講冇咩大影響。香港人唔會學識完簡體就唔會唔識繁體，點解你可以講到兩者唔可以並存。至於睇場合用殘體，識讀殘體都係用既一種。

達哥識英文就用返英文啦屌佢老味

可能有人睇到簡體字咁樣衰重更加反對簡體字呢 = 咪就係而家發生緊嘅事

電腦直播可以做到實時限制直播畫面範圍，得達哥睇到字幕畫面範圍，換言之出街畫面下面 cut 走少少就可解決爭議。

有得選擇喺直播畫面上限制可播出的畫面範圍

識讀殘體方便你返大陸玩呀

完全睇唔到殘體存在嘅必要性有繁體唔用用殘體

服左你

同埋你竟然拎低俗文化嚟對比蝗語殘缺文化，

兩樣嘢根本係不可攀比。

我見到你話兩者係冇存在意義我真係笑而不語

低俗文化係咁耐以嚟文化傳承嘅結晶，係廣東話嘅產物，

你仲可以話係冇存在意義？

而殘體殘缺文化就係一種已經受到破壞嘅文化，係比文盲

用嘅，呢個就真係冇存在意義喇

至於你話兩者係可以並存

第一，完全唔見得殘體存在嘅必要性，除非你係文盲

第二，殘體憑咩同繁體並存，根本係被破壞文化，冇存在意義

第三，如果你有得選擇，你會唔會選擇一樣爛左嘅嘢呀，正常人都會揀完整嘅嘢啦

第四，退一萬步講，即使可以並存，亦唔係你選擇認同殘體嘅原因，因為根本唔存在認同殘體嘅原因

宜家大部分00後都係新移民 自然覺得冇問題

第一點就係殘體字存在係事實，而認識殘體字可以閱讀有殘體字既文物。
第二點殘體同繁體都可以用黎寫，讀，敘述，係有存在意義。
第三點就係你一直唔明既點，你呢個類比唔恰當，殘體字唔係爛左既野，係比較劣質既野，冇咁高效用。而你呢條選擇題既答案係why not both，就係我既主旨
第四點透過殘體可以閱讀中國高質既文物。

至於低俗文化個度根本就淨係分別敘述優點，我同時都可以講殘體係文盲既恩物，促進當時社會進步既關鍵。低俗文化引發左唔知幾多罵戰，矛盾，而係社會度用呢種文化會留有負面印象。

同埋你根本就一直迴避繁體字唔會比簡體字取代呢個論點。

訓先

第一 估唔到你竟然要淪落到要閱讀殘體字

第二 繁體同殘體都可以用嚟寫，讀，敘述，咁你有咩理由用殘體？用繁體唔得？

第三 劣質嘅嘢就係劣質，why not both？你係咪燒壞腦，殘體都可以接受，屌你都廢事

第四 高質嘅嘢要用劣質嘅文字先可以閱讀到？高質程度可見一斑，繁體/英文冇高質嘢你睇咩，係都要迫自己用低劣文字睇高質嘢？

完全見唔到依家殘體對現代社會發展有咩幫助，你話佢當

時促進舊社會嘅發展，咁到依家好明顯唔需要殘體啦，點

解唔淘汰佢？仲要支持並存。

咩叫係社會用呢種文化會留有負面印象，即使冇低俗文

化，你認為就唔會出現罵戰、矛盾？你真係天真過天真嬌

呢啲社會問題仍然會經由其他方式散發出嚟，唔好以為用

低俗文化會引發社會議題就可以否定低俗文化嘅歷史性同
地位

低俗文化同蝗語殘體文盲文化完全唔係同一個Level，
你唔好再拉埋一齊講

睇到呢度就已經知道你盲反啦，高質既內容同文字係點根本毫無關係。繁體英文有高質野，但唔代表殘體字冇高質野。當然兩邊有相同既內容，我都會睇繁體既，呢個就可以解釋翻我既第三點。劣質既野都有其優勢，而優勢就係可以讀到更多既野。第一點，其實如果香港有學術性既討論區，好似知乎咁，我都唔會睇知乎。可惜討論區有太多好似閣下咁既人。第二點你就認同左我兩者功能一樣，姐係可以並存。

點解你不斷用有歷史性同地位咁含糊既字眼黎掩蓋低俗文化既缺點。。。。咁其實殘體字都有歷史性同地位啦。

原來樓豬覺得用英文就唔係文化入侵
見到都覺得好笑 入侵到樓豬都覺得唔係文化入侵
究竟連登仔係反文字定反國家

迴避？
潛移默化識唔識呀？

殘體字依家已經經常出現香港，

而你地竟然覺得唔會比殘體取代？

你平時究竟有冇出街，見到啲小學生中學生，

講嘅唔係廣東話，係蝗語。

連語言都可以咁容易比人輕易滲透

繁體比殘體滲透談何容易，就算繁體冇比殘體取代，

殘體所用嘅字句，詞語，句法就係咁偷偷滲入，你見識多

啲你就知道上一代嘅廣東人用字，句子結構，

同香港人相差無幾，但近一代嘅廣東人，

有啲廣東話都唔識多隻，

有啲講廣東話講得正都好，佢地講嘅嘢係由蝗語直接copy過去，

例如 唔係吧 ，不能盡錄⋯

你確定蝗語唔會影響到廣東話？一個語言嘅

文字係由講之後轉變為寫，連講都比人影響埋，

你覺得寫唔會影響？ 廣東話如果比蝗語影響左，

就算仍然係寫緊繁體，

繁體嘅軀殼入面已經比蝗語一絲一縷咁侵蝕緊

面為繁，實為殘

你唔覺得

呢個已經係比人取代左嘅意思？

定係你要等到香港用殘體為法定語言先算取代

得啦得啦
我係盲反，你唔係盲撐
反正同你解釋都冇用，咁鍾意睇高質殘體死返上大陸睇啦
依家連兒登都可以支持殘體，我睇我都係練好啲我嘅普通話好過喇

沉日睇左30秒
見到有句對白殘體以為自己睇錯

地位係邊？
你拎歷史睇下邊個存在得耐？
殘體=文盲
笑撚死我，殘體有地位都講得出
有地位你都唔會稱佢為殘體啦
而且即使有，都唔見得有幾高，話曬都係代表文盲嘅地位

拎殘體同糖類比

而且我冇話過用殘體一定係文盲 我係話文盲用殘體就ok因為原本就係整出黎俾更多人識字

所以唔係文盲而且對文字結構有基本認識正常係唔支持殘體

入乜鬼侵，香港第二語言就係英文

y not both

咁達哥都係為觀眾姐 你估你班00後真係識英文？ 收皮啦好嘛

你講得依句就已經係完全入侵咗啦
Globalisation 不嬲就係西方國家文化入侵嘅最大藉口，例如有冇聽過Americanization啊DD? 冇嘅就返去讀多啲書先啦

達哥之前係屌簡字 但昨天

達哥今次簡殘體玩就真係失策 盲撐小學雞又幫手送佢上路

明知連登仔想入佢好耐 次次都比人拎出黎祭旗

好明顯好多人想佢死

估佢好快會轉返英文 鋪鋪比人踩上心口都無反擊過

Btw 連登仔真係永遠立於不敗之地 見到個倚天post真係得啖笑

True

波台眼紅狗出沒注意
認清波台狗，做個真連登仔

當人on9

洗晒腦 我諗你點同佢講都曬gas
不嬲文化強勢一方會侵蝕弱方 話可以共存嘅唔係天真就係大陸人

樓主最高！

不願面對系列
好慘
駁唔到

巴打心水清

班反達哥除左backup佬單嘢 又有新嘢loop啦
請珍惜達哥

樓上嗰位巴打

其實繁簡兩樣嘢差唔多已經係完全對立 你知唔知共狗做咗幾多嘢想消滅廣東話同繁體。所以先會造成而家一步都唔可以讓嘅局面

哦 原來駁唔到就講晦氣說話 點解兒登唔可以支持簡體 我睇唔出宜家繁體字有幾弱勢

咁你都講得出
你係唔係食左屎？
夠唔夠膽開個post話點解連登唔可以支持殘體，食負皮都食死你。
唔夠膽我幫你開

你冇回應到我既論點 淨係話咩繼續用殘體啦傻仔 仲唔係晦氣說話?
收得多負皮會點嫁?😮 我冇咁可悲到要睇所謂既評價黎證明自身既價值

係咪屎打手或大丁打手

哦
咁算啦，你自己都覺得用殘體唔係問題，
我點講你都唔會認同㗎啦
一早已經蝗化，冇得救
點解連登唔可以支持殘體呢句已經唔洗覆你，
支持殘體已經係on9，你咪繼續自己有自己講，自己有自己用殘體。
你唔係以為連登有人認同你下話？

保安局續指，修例容許港府處理個案移交時，加添額外保證，例如要求保證律師代表、家屬探望和醫護照顧等，但由於須視乎個案的個別情況和需要而定，所以不適宜在《逃犯條例》中清楚列明，政府只會在將來的操作指引中，以行政方式述明有關細節。

當局又承認，是次修訂將《刑事事宜相互法律協助條例》的「不包括中國」規定刪除後，日後香港政府可在內地政府要求下，提供搜查或檢取證據、凍結沒收財產、送達法律文書和移交人員等協助。

講得出「出賣」2個字都知你好打極有限

覆未

你點講我唔會認同唔係我既問題窩，而家blame the victim?個問題唔係你說服或者講唔贏我咩?如果你真係說服到我，我都會收皮，但係宜家收皮既係你窩，而你係度死撐人身攻擊姐。

至於，你唔好再轉focus啦，我重申多次，我唔需要連登呢個低質加小眾討論區既認同。

sor
完全唔覺得可以說服到你
因為你根本冇心接受人地嘅解釋
為駁而駁
支持殘體已經係根本上嘅錯誤，
何來需要更深入嘅解釋
仲要人解釋有咩問題，你自己根本唔明白問題所在
講唔贏你？
你當係啦

你用小眾既例子跟住話會取代真係笑而不語，同蝴蝶效應根本一模一樣。宜家香港無論學校，家庭，都以廣東話同繁體字為主要教學途徑，都冇明顯趨勢或者政策說明簡體要取代繁體。咁英文文法語境都會好似學你話齋滲透，唔通又面為繁，實為殘?廣東政策同香港唔同，唔可以相提並論

低質小眾你又上
你有幾高質吖
咁高質都要紆尊降貴嚟連登
而且
有撚人認同你咩，唔好傻啦ok？

當一個人活係井下面，就以為世界得自己一個人。

on撚鳩
小眾例子
咁我講咩例子你一句你覺得係小眾例子就唔洗講啦
你覺得吖嘛
冇明顯趨勢，你聽唔撚到啲小學生中學生講蝗語？
你真係咁on9
你如果話小學生中學生講蝗語都係小眾例子
得
唔撚洗再覆你，
真係可以暖肚
你唔知依家有啲小學已經強制講蝗語
你知唔知啊
乜撚都唔知仲嘈乜撚

睇怕都唔係你

講廣東話既仲係比講普通話多好多，呢個係鐵一般既事實，所以講普通話既係小眾的確合理。再者，呢班講普通話既又有幾多個母語係廣東話。一係你提供數據，或者比例子例如邊間小學強制講普通話，唔係你個論點好弱。

絕對唔係你!睇怕都只係以為自己啱曬不斷重複自己既立場，立場當事實，跟住講到好似定律，講到自己冇錯。跟住仲要縮沙既人。

on9
以前有冇周街小學生講蝗語啊
屌你都費事
講廣東話嘅比講蝗語多就可以合理化蝗語入侵？
你老母啦，小眾，之後繼續潛移默化，一定唔會變大眾啦
同埋你唔撚識google？咁撚多例子都要我搵埋比你
洗唔洗煮埋比你食
呢個論點都弱，冇嘢講喇

你曲解事實話我先係錯
我縮沙？你掉撚轉左？

一睇就知撐殘體字條友己經俾中小學洗哂腦
講就講話咩說服唔到佢
實質根本冇由根本理解過
做中國人最啱佢架啦

ho boll
佢真係冇撚腦
袋錢落佢袋都冇用

唔好話冇source 俾你啦 自己睇完再講香港既來未來係咪仲係粵語主導

入侵，呢班小學生入讀香港既學校有改變到學校既主要教學語言?周圍都講普通話?數據?唔係我話周圍都係你啊媽都得啦。原來三四間學校叫多，學到野啦。點解小眾會變大，反而大眾會變小。

小學同中學得分別16%同2%全面推行普教中，而且都係教繁體字，個趨勢係?

LOL

你身邊嘅人講，你唔會比人影響？

講緊小學生喎

小學生根本冇自己嘅思想，特別容易受人影響，

就算佢地唔講蝗語，佢地嘅詞彙都受到蝗語影響啦，

遑論朋輩壓力呢啲因素影響

你叫我搵數據？你落街睇下聽下仲需要乜數據。

你根本冇心去接受人地嘅論點

三四間學校？三十四十下話。

你呢挺人完美演繹咩叫活在自己世界

政府帶頭唔認粵語係香港法定語言
企圖矮化粵語呢啲你又睇唔到？
當年遊行你一定係訓左好耐

16%普教中都唔叫問題
就算係教繁體，個餡就係蝗語。
而且每日150呢？
唔係淨係學校喎，大把大陸落嚟嘅小學雞中學雞堅持講蝗語，唔會影響本地香港人？
仲問個趨勢係咩
150呢個趨勢已經完全打殘你所有論點啦

你叫我Google搵 咁Google真係顯示得三四間學校。。。所以如果係三四十間，咁我咪歡迎你指出。我身邊既人講普通話，唔代表我要捨棄廣東話，或者變到唔識講廣東話嫁。咁如果我話我聽到既全部都係廣東話，你會點?數據係最客觀宏觀既野，你反而用自己雙眼而蔑視數據，咁仲唔係活係自己世界?

佢撚知我地講緊咩遊行咩

結果粵語都係法定語言

數據一定係真？眼見未必為實？
你行出街望下啦笨實
而且你身邊嘅人講蝗語，已經構成足夠理由去屌佢，
完全見唔到有咩需要要用蝗語
我活係自己世界？等到蝗語已經完全接管香港你就真係可以活喺自己世界喇，因為你一早蝗化

150個裡面全部都係學生?香港人唔識生?😮16%的確係小眾，同我講既野冇衝突。咁所以普教中完就會係日常生活中唔用廣東話?影響本地人?點影響法?人地有唔比你用廣東話傾計?

如果全香港都係啲你咁嘅人，蝗語一早變左法定語言好耐喇

所以我話數據係宏觀既，除非你特登行曬香港所有地方觀察。講普通話就要屌?唔怪得你咁躁同偏執啦，人地冇得罪你都要屌，根本就係第二個老毛。

事實上粵語係法定語言

好明顯每日150裏面嘅蝗小學生中學生增長速度快過香港人生啦
唔影響本地人？第日去7-11買嘢都唔撚洗識廣東話，
識蝗語就ok

當你小學中學嘅朋友都有用蝗語，
你仲覺得佢地唔會比人影響？
洗唔洗寫個list詳盡寫出嚟比你會影響到啲咩呀，畫公仔畫出腸

巴打，勸你慳返啖氣
根本有班人就有既定立場
呢啲討論唔會有輸羸只會係浪費時間
學達哥講明白佢就自然明白佢，唔鐘意睇佢咪唔好睇佢
佢地可以做最多咪只係話你盲撐、小學雞、話係你係中國人、上網屌下老母、上連登開下post圍爐取暖，覺得自己好高尚然後獲得優越感
FF下點建國，除此以外咩都做唔到
成日講潛移默化潛移默化
英文夠係香港法定語言咁多年，又唔見啲人英文好過人地新加坡
所以啲人真係多鳩餘得啖笑

講曾經講當年真係無咩意思...
曾經北京奧運夠大把高登仔對中國充滿自豪
中國太空人/世博等等夠威啦...
但過去十年的經歷令好多人對中國改觀
好多野隨時代唔同改變左啦...你要活係過去都無辦法

而家香港面對的問題係被強國文化入侵
包括最重要的語言同文字...
而更重要的係呢D入侵係劣幣驅逐良幣...
作為具代表性的KOL...選擇用簡體觀感上好差

事實上蝗語唔係法定語言，
地位好明顯低於粵語啦你咁講
你係咁重複呢句粵語係法定語言都唔會影響到廣東話比蝗語侵蝕呢個現象，而你選擇去掩飾、合理化呢種行為，
如果你真係香港人我真係為你而羞恥

個問題係點解你覺得學識普通話既香港人會唔識甚至唔會運用廣東話，個邏輯係邊?我當150個裡面有80至90個學生，乘以365都係三萬都冇。上年香港人生左五萬件。

你呢D人明顯係典型溫水蛙黎啦...
個數字咁低無事....
但當事情發展到非小眾我諗已經無法逆轉...
到時你先問發生咩事就太遲

講蝗語點解唔屌得？
以前香港一直都係講蝗語我就冇資格屌
但依家好明顯係比人入侵，dllm
講蝗語都唔屌得，咩邏輯
冇得罪我但佢影響到呢個社會，破壞粵語地位，想入侵我地嘅文化

我唔係呢個留言解釋唔代表我冇係其他留言解釋，同埋我只係回應你地話粵語作為法定語言既遊行。

係啊 其實你講曬嫁 不過就近十年普教中既趨勢反而下跌。

我依家屌緊啲蝗語大陸150小學中學生，關識蝗語嘅香港人唔用廣東話咩事
呢啲150就真係唔用廣東話啦，學都唔學。就算佢地識都唔會講，因為冇人同佢地講香港係要講廣東話

咁你應該屌曬所有遊客啦，既然人地講一講就等於破壞粵語地位。人地又冇強逼你轉語言。

學都唔學?source?

係呀 其實你講曬㗎
真係唔撚洗同你討論
係啊 其實你講曬㗎

乜撚都要source
你阿媽係女人都要source？
呢啲係已經發生左嘅事實而你視若無睹，因為
冇source

唔緊要啦 多謝巴打既支持 不過我都係因為太無聊先交流下姐 其實激下呢班人都幾好玩 冇計啦 失敗者係需要包容既 所以我都冇攻擊人地

你啊媽做雞 你啊爸做鴨 唔洗source嫁 因為已經係發生左既事實 😮

由你講得出 係啊 其實你講曬㗎
已經證明你冇曬貨啦
咁我句句都可以咁覆啦

係啊 其實你講曬㗎

不過我唔會視若無睹 我會盡量幫補你地家計

選擇性失明，冇睇到下一句?我想表達既係明明個趨勢係跌，你都可以講到將來會升，所以真係講曬。

失敗者係需要包容，下一句係我都冇攻擊人
你精神分裂？
唔好話我對號入座，你擺明含沙射影指桑罵槐
收皮啦，又要嬲又要扮唔撚嬲

下唔下跌都唔緊要啦
因為教普通話嘅唔再係老師
係學生啊撚樣
同埋你呢句 係啊 其實你講曬㗎 根本冇撚意思
你自己打呢句衝出嚟7

如果我咁都係嬲既，咁句句都屌曬老母又人身攻擊既係咩?我真係好想知啊。失敗者需要包容係一種行為態度 個主旨唔係想攻擊人啊

咁之後呢?學生教同老師教個分別係邊?學生教完班香港人就唔會用廣東話?

都好過某個對號入座既人既 😉😉😉

我有話自己唔嬲咩
我擺明屌鳩你落鳩你面啦洗撚比面你咩，
好過你呢啲扮曬唔嬲查實就係 你知道我係邊個你一定唔敢串我 嗰類撚樣嚟
係唔係想攻擊人大家心照啦dllm
扮乜撚理性，on9

咁你認嬲既 你咪落左自己既面 姐係同我講 我就係唔理性 就係要發小學雞脾氣。原來駁唔到就可以話人扮理性，咁有咩跡象證明我嬲呢?

又中又英既你咪又係一樣
洋腸：

唔會用廣東話？
我係話廣東話文化比人破壞侵蝕啊on9
口講廣東話，用字全部係蝗語，同蝗化有咩分別
學生教同老師教個分別係邊嘅問題你都問得出
學生嘅影響明顯大於老師教啦
身教重於言教
啲150其身不正，一口流利嘅蝗語對本地香港人學生嘅影響大得多，耳渝目染潛移默化，你咁都可以無視

邊撚度我駁唔到？
你覺得我駁唔到我就係駁唔到？
你都on9
我嬲就係唔理性？非黑即白
我嬲都可以理性咁討論啦你真係冇咩腦
冇，你覺得我駁唔到，我覺得你嬲嬲豬姐

咁其實你地都一直無視兩者既並存性啦，我一直叫你地解釋點解一個學識普通話既香港人就唔會用廣東話。咁普通話比粵語更加貼近書寫，書寫方面應該會進步嫁照你個邏輯。

講野完全冇point，冇邏輯
訓先，聽日再屌鳩你

原來理性討論會不斷強調自己立場係絕對正確既，又學到野。你夾硬曲解我句野，解做人身攻擊，跟住我解釋翻，你又冇回應。

彼此彼此啦

玩數字係人都識啦...
根本唔使計咩學唔學生...
每日150普通話人士入香港..
呢到都5萬一年...然則你又話香港出生人口5萬...
你當晒果5萬係純香港人?
你去公屋走轉...呢5萬個入面父母都係香港成長的人有幾多?
根本而家最生得一定係新移民
所以你見到未來廣東話真係會死
當然數字上睇唔到...你當然話無事啦...
最好不停呃自己咩事都無...無知的人係過得開心好多

咁你可唔可以回應我第一句?

最生得係新移民，數據?source?

不過話時話點解你地句句都要人身攻擊既，真係好奇怪既現象。

唔敢回應就話我對號入座就算
可笑
仲要係表情撚

規矩都唔撚識上咩連登

我個立場唔係正確唔通你個立場正確？
你咁講得都係代表你都係覺得自己立場絕對正確啦
曲解你，洗撚咩
解釋返？咁撚樣都叫解釋？
一係就話小眾例子，一係話冇source
點撚樣同你鬥呀
學上面撐你條友咁講
你有曬既定立場，屌極你都唔會承認我解釋嘅嘢㗎啦

人地講事實都話人人身攻擊
你真係無知喎，依家係形容你，唔係攻擊你啦好明顯

你條傻仔，乜都問source ， 自己冇思考能力嘅
人地比左source你就會同意？
我唔覺得你會
所以搵你比都曬gas

人地打咁多嘢你就淨係覆一兩句，

可唔可以回應你第一句

你第一句個垃圾論點人地覆你都廢鳩事啦

點解識蝗語嘅香港人會唔用廣東話

你係香港人洗撚用蝗語，除非你唔係純正香港人啦

一開始你呢個論點已經有問題

香港人要識蝗語嘅必要性喺邊？

而你就一開始已經代入左香港人識蝗語嘅前提下

哈哈哈

同埋識蝗語嘅小學中學生點解唔係街都用廣東話講嘢啊

為反而反就係你呢啲

成日搵數字搵source

到第時你身邊9成人都講蝗語，你咪繼續喺度話
冇source證明喎，我唔覺得係囉，冇數據我唔相信
不敗

呢個巴打屌得你好啱，溫水煮蛙就正正係形容你

你話個數據好小眾姐，你根本冇排除到佢嘅增長速度

好明顯蝗狗嘅繁殖速度快過你預期啦，

睇到呢度你一定想問我拎source㗎啦，

不過我冇興趣搵比你，

因為你之後就會繼續用on9小眾例子駁鳩我，

點你都唔會信服㗎啦，
好柒㗎嘛

青蛙點會明你講咩
屌極都唔會明㗎啦
一於繼續問source

你條傻鳩一直強調兩者嘅並存性，

好，我嚟理一理解咩叫並存性，

並存呢一詞嘅意思為同時存在，大家互不干擾，
河水不犯井水

粵語同蝗語可以並存？真係笑大人個口

依家蝗語殘體係入侵，入侵呀識唔識呀

蝗語殘體依家係明顯地破壞滲透侵蝕緊粵語文化
令舊時傳落嚟嘅粵語文化不得以保留

你睇下依家啲人，講啲嘢

小鮮肉，閨蜜，大媽 （我已經好耐冇聽過人講狐狸精）

如果你話冇聽過，只有一個理由，你盲撚左

你話有，代表你都承認呢啲屬於香港嘅詞語係比大陸蝗語

侵入緊，你個論點係大家仲係講廣東話就冇問題啦

但依家連個餡都變埋蝗語，你覺得唔係問題？

蝗語係會根本性咁對粵語造成破壞啊
不願面對撚

又要source呀？

而你根本無視左我講

所以你啊媽係雞 你啊爸係鴨 唔洗source嫁
你舉既例子都係潮語姐，同埋真係代替既根本唔夠十個潮語，仲要講呢種潮語既時候都係用緊廣東話。
如果你話唔夠十個既潮語都可以入侵到既話，都係蝴蝶效應既一種

。。。你係咪笑緊自己

笑緊你呀on9。。。
覆上面啦

喔
成為潮語就冇問題？
你咁嘅思想根本唔要得
依家係要防止入侵呀on9
你覺得入侵左嘅詞語冇問題定你根本覺得唔係入侵？

講嘅係廣東話，個餡係蝗語，已經係一種破壞
屌極你都唔明，講廣東話就冇問題啦，唔洗理內容

但係我已經用左數據分析其實兩邊繁殖速度差唔多啦。我相信打自1997後，所有學生由小一至中三都要上普通話堂，好難唔識普通話嫁。有數據先係客觀既事實，唔係你講咩都得嫁。而你話香港人要用普通話既位係邊，唔係同識普通話既同學傾計，或者上大陸發展。不過其實你都間接認同我第一句，正正就係因為識普通話而粵語既使用量都係咁高既時候，先顯出兩者既相容性

殺到埋身你都繼續搵source同小眾例子去駁啦on9
因為你根本唔會認同係入侵

咁你都要講下背後既邏輯嫁，你眼見既野大曬?我都睇到你屋企人唔從良。如果你認你啊媽做雞，你啊爸做鴨既，跟住個討論可以唔洗source/數據。

😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮係咪會del帳，或者有咩懲罰，我好驚啊!我尊重呢度既規矩做咩

我有撚認同你第一句，唔好亂扣帽子ok？
兩邊繁殖速度差唔多
同埋班小學雞比人影響嘅速度有咩關係
你唔知傳播速度會快過繁殖速度？
有撚咁多小學雞識咩，依家講緊傳播速度啊
每日150佢地會影響其他小學中學生呀
破壞粵語文化，真係由你做起
香港人冇必要識蝗語ok？
睇唔到必要性

我覺得絕對正確唔會不斷重複，因為冇用而且會好煩。咁你9吹唔洗source唔洗數據我都鬥唔到你嫁。其實上面都有巴打攞數據出黎，我都唔會批評數據既真實性，而我會正面回應。

哈哈哈唔緊
上一個論壇都唔守規矩
你唔係以為你講嘅嘢會有信服力下話，
自己冇規矩冇約束力，唔怪得支持蝗語啦

咁我想請問規矩係你地定 定係呢度老細定?

如果有明文規定既我輸，如果冇既，其實都睇得出呢度既人心胸有幾闊，唔怪得用對眼黎堅持自己個套

你冇不斷重複？
你冇得重複咋，因為你一重複就會越嚟越多破綻
我9吹
我真係dllm啦
9吹
你咪唔好信周街小朋友講蝗語囉
吹你唔漲，因為你根本盲撚左聾撚左
落多啲街你親身感受仲大於任何數據啦
死都唔肯承認周街啲小學中學生講蝗語

冇
無規矩不成方圓姐
你上得一個論壇都唔遵守佢嘅規則
（唔排除你on9唔知啦）
好打極有限

所以如果你係行曬香港咁多條街，我咪輸咯

你睇嚟就眼都冇啦
你係咪聽字聽得好辛苦呀

一個冇列明既規矩都遵守到?😮我唔遵守係因為我蔑視呢到

一定要行曬香港所有街先證實到？
你嘅所謂數據好多都係訪問一部分人啦on9
你以為訪問曬全香港人呀？
你咁講我更加唔洗比source你，因為冇代表曬成個香港嘅人

咁你守呢到既規矩都因為呢度有歸屬感姐，因為呢度全部都係傻仔 呵呵

蔑視你又上
真係好撚好笑
你自己嘅level都可見一斑啦

呢個世界大把野冇明文規定啦
你係咪都要遵守呀？
洗唔洗又要搵source比你？
google 下啦

你講全香港既中小學生講普通話多過廣東話，咁緊係要走遍全香港先證實到啦。數據可以由入境處攞嫁，唔洗做qualitative research。而我要求既只係唔比講廣東話既source，關全香港咩事

我唔鍾意呢個地方又好
鍾意又好
都遵守呢度規矩
咁咪叫有家教囉
你條on9仔竟然覺得有歸屬感就會守規矩？
九唔搭八
你就真係傻仔喇 呵呵
呵呵 呵呵

我前面咪講Google完都兩三個例子唔夠多咯。蔑視同參與冇衝突，就係因為參與完先蔑視。大部分冇文明規定既都係本身常人已知既道德倫理規範。唔知用表情符號算唔算違反道德倫理

😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮呢度規矩都唔係老細定，都叫規定

你係咪真係on9
我幾時有講過小學中學生講蝗語多過香港人
你唔夠講都唔洗屈我㗎
我依家擺明喺度講蝗語嘅影響
令到其他香港學生講多左蝗語/詞彙比人影響
你就想轉移視線
而且入境處比你嘅數據一定係真？
咁香港政府都係可信㗎喇on9
如果你係信香港政府嘅on9我都無話可說

根本無問題

你可以話入境處數據假嫁，咁我都可以話你假姐。所以我咪話你舉既例子都係潮語，數埋十個都冇。香港學生既句式結構都冇轉到。如果咁都叫侵略既話，咪姐係蝴蝶效應

咩叫大部分啊
咁小部分嘅唔係規矩呀？
小部分嘅就類似呢啲論壇規矩唔洗遵守？
你想拉用表情符號去違反道德倫理度？天真左小小
同埋你唔遵守規矩你都係等比人block 單機啦

所以我咪話係家庭同學校都係粵語主導既環境下，學生既粵語水平唔會下降，只係會平時同同輩交流用多左普通話。學普通話可以方便第時同中方有生意上交流，或者可以有更多機遇。

等陣先
10個都冇就係冇問題？
啫係小小就ok？
你乜撚嘢邏輯
冇轉到係因為粵語仲未完全比人入侵呀on9
依家就係要防止蝗語完全入侵而你條撚樣覺得少少就冇問題啊
因為你冇睇到更長遠嘅影響呀

😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮😮我等緊人block，我唔失敗，唔需要呢個帳黎圍爐。小部分既規矩我係想講要文字黎列明窩。宜家冇

你話一半就有問題姐，得10個，仲要係日常生活冇咩點用既字。咁好明顯粵語保留地位既可能性遠大於被入侵啦。

宜家既人中英夾雜左接近五十年，咁照你既邏輯，好多人應該會淨係講英文

你死返大灣區啦咁，咁多機遇仲留喺香港做乜
咩叫唔會下降啊，我咪講左佢地講廣東話入面個餡會變曬蝗語囉，你一口流利嘅廣東話但講嘅嘢全部係蝗語
你都覺得冇問題？咁咪一樣係咁衰

而且當你長期混搭使用蝗語粵語，粵語必然會被影響
好似講廣東話有時會夾雜一啲英文咁
但冇人想夾雜蝗語落廣東話呀on9
屌極都唔化

啱啱你都冇講過話小部分冇明文規定嘅規矩想要文字嚟說明
柒左先想補啊
遲左少少
下次戴頭盔快返少少喇
同埋你唔失敗關呢個討論咩事？
你失唔失敗對我有影響？

廣東話夾雜既英文係明顯遠超於普通話，你都認同唔超過10個既詞彙被影響，但係英文覆蓋既詞彙係超過幾百個，例如file,source等。咁照你既邏輯，香港人應該完全使用英文，而非廣東話。咁當香港人而家仲係比粵語主導既時候，證明你既設想係錯既。

你後補條冇列明既規則又得，我後補翻個主語又唔得，老毛6666666😮

中意就加我tg啦 @notokla 我做野先

得啦得啦
洗唔洗等到第二百二十個詞語比蝗語取代先開始後悔呀
btw你係咩on9？
日常生活冇咩點用？
睇怕你係冇用social media 連香港發生咩事都唔知
而且你條撚樣都承認左粵語係有比人入侵嘅可能性
姐係可能性唔大就唔洗預防？
哈哈哈幽默

我鍾意達哥都咁話 身為公眾人物 平時講新聞避敏感話題唔講都算 都叫唔想得失財主 可以接受 今次用殘體啲人都撐得落真係痴撚線 大把小學中學生睇達哥 平時讀書身邊已經多蝗狗 而加仲多個大眾人物用蝗字 唔怪得話香港冇撚得救

首先，我有撚認同唔超過10個詞彙

好明顯依家係增長緊

同埋我幾時有話蝗語完全取代之後

講嘅蝗語入面冇粵語嘅字？

佢地講嘅蝗版廣東話嘅中文有啲詞語同蝗語係一模一樣

好似 我 咁，蝗語嘅 我 同 廣東話嘅 我

係咪一模一樣呀，呢啲字根本係一樣所以唔會取代到

而且我係講緊會取代廣東話嘅詞語、句子結構呀，

之前已經比左個廣東人例子你話我小眾例子

唔好諗住偷換概念啦on9

而且英文會完全取代廣東話每一個字咩，

依家係夾雜唔係取代啊，

而英文係唔會取代因為佢唔似蝗語咁 字態 都係中文 同 粵

語類近 喺同一個系統入面，

因此蝗語對粵語嘅影響更為嚴重同更大

而蝗語係取代因為呢種劣質文化係破壞緊廣東話文化啊

你到依家都唔願意承認蝗語殘體係劣質文化，

所以你咪同意蝗語夾雜冇問題囉

講廣東話嘅時候滿口蝗語唔代表入面講嘅每一個字都蝗化

左呀，理解能力低成咁

洗撚加你
我鍾意喺度講

唉巴打
我已經盡力抗蝗㗎啦
不過依家越嚟越多on9比人洗左腦

00後學蝗語大
同佢地講都晒撚氣
年過20果d仲睇支那達唔係弱智就一定係on9

咩叫後補？
我係指出咋on9
之前一早存在嘅規定叫後補？
你唔識規矩個規矩喺你未知之前就唔存在？
你啲邏輯簡直係0分
你打嗰句就真係後補喇
btw 666你老母咩
你自己條on9都講蝗語
唔怪得撐蝗語啦

其實達仔用簡體本身都想屌佢
但d契弟又拎咩backup佬出黎講
唔想同佢地溝埋

真係好撚哂氣
奶共都可以撐唔知係咩心態

講backup佬嗰啲好明顯係波台假膠啦
佢地亂鳩咁開火

咁你可以舉例證明仲有咩詞彙被取代嫁!😉所以個可能性同蝴蝶效應根本一模一樣，根本係得唔夠0.01%既可能性。

你舉廣東既例子我話係政策唔同窩，香港仲係行緊粵語教學，尊重粵語地位。你講既野梗加突顯雙方既共融性。你講夾雜同取代，咁其實我都可以話普通話係夾雜廣東話，因為本身班人大多數都知粵語版本。咁既然你話廣東話同普通話某方面係一樣既，咁同普通話入侵係冇關係嫁。係香港，點解唔係大眾既廣東話取代普通話。

都好過某人既邏輯，指出字體優劣等於內容質素。係我既角度，就係唔存在。係你既角度，先存在。6666666666666666666666666966666666666666

你唔好抗自己啦 好慘嫁

個重點都係:係家庭同學校都以粵語為主流，法律堅守粵語地位，根本冇理由令下一代捨棄粵語，而只講普通話。你講既入侵只係影響學生對粵語既把握程度同埋純正度，並無實質意義上取締既趨勢。

達哥用簡體字之前已經講到明撐繁體，如果有繁體一定用繁體字。

你地夾硬解讀背後既政治意義，而忽略明白既說話，真係on99

一句講哂 父子騎驢

香港尊重粵語地位你都講得出？

你係咪on9唔撚知邊個推普教中呀

香港尊重粵語地位呢個point已經fail喇on9

尊重粵語地位就唔會keep住放每日150啦

凸顯雙方共融性？

邊撚度凸顯？解釋又唔撚解釋埋邊度

好明顯係凸顯雙方係冇可能共融喇

我每一個論點都有講係屌你邊一句啦on9

普通話夾雜廣東話？你傻撚左個鼻？

同埋你呢啲冇邏輯完全唔合理嘅 小眾例子 就唔好拎出嚟講啦 source 呢

某方面係一樣就想解釋蝗語唔係入侵緊？

有相似嘅地方就代表一方對另一方嘅入侵係唔成立？

姐係似就唔會入侵？反而係並存？

你講嘢可唔可以有返少少邏輯呀？

on9如你竟然講出點解唔係大眾嘅廣東話取代蝗語呢個為反而反嘅論點，

一個大國家比一個細過佢嘅敵國入侵，

點解唔一定係被入侵嘅國家打贏呀，

因為入侵人嘅敵國係有機會壯大

、使用策略、滲透、無所不用其極咁入侵，

你覺得大國家一定可以絕對防禦到？

唔係大就代表贏硬㗎細蚊仔。

我就係支持緊比人入侵嘅大國家-廣東話 ，

嘗試去保護防禦 敵國-蝗語 嘅入侵

而你條on9仔只喺一個大國家入面比人入侵緊嘅時候選擇

支持敵方入侵仲要覺得入侵左少少姐，

大家可以並存㗎嘛，我睇到共存性

而當呢個入侵人嘅敵國逐漸壯大嘅時候，

你後悔都太遲，
（唔排除你條on9唔撚會後悔因為你早已蝗化）

我自己則係想保護都無能為力啊，

而你一早已經比敵方洗撚曬腦。

怕你唔明，自己代返大國做廣東話 敵國做蝗語啦

你之前話覺得廣東話比人取代嘅可能性唔大咪正正係溫水煮蛙嘅最好例子囉，

青蛙一開始都唔覺得唔知道自己比人煮緊㗎啦

6666666你老母死蝗蟲

殘體就算真係有幾優越嘅內容會改變殘體係殘缺嘅文盲文化呢個事實？
可笑
同埋你唔知就代表唔存在？多麼可笑
唔知就唔係錯好邏輯

on9
我抗咩自己？我自己係蝗？
比你解釋
死on9
叫你解釋啊

達哥冇奶共呢句你講唔講得出呀
遑論你係一個明支持殘體 鍾意用666嘅死傻西
你就講得好明白啦 點解唔可以支持殘體
露曬底

咁你都冇得唔認你話字體決定內容質素呢個咁優秀既邏輯，就唔好五十步笑百步啦。
如果呢樣野係實質存在，姐係透過文字記錄，而我唔知既，就係我錯。
係我既角度，唔知的確唔係錯，正所謂不知者不罪。
文字既主要用途就係溝通既橋樑，殘體都係用黎溝通，而且當時都起到一定作用。

666666666666

等你解釋？好撚想像到你比我撚到好嬲鳩但又要扮曬唔嬲嘅表情，可以近距離睇就真係好撚精彩

解釋啦我抗咩
6你老母

咁陳奕迅有冇奶共

66666666666

駁唔到？淨係識666？

死傻西駁唔到好慘豬豬

有呀，咁點？

係你既幻想國度裡面真係幾美好

點解要駁?😮 蝗蟲，跟下你玩標籤姐😉

唔洗你回啦，知道你冇曬彈藥好慘

有奶共但係同時曾經有出一分力將廣東話歌送上神壇，都係廣東歌市場低迷既時候先奶共。奶共情有可原，而且可以將功補過。
達哥都比無數歡樂比觀眾，又係因為呢度本身市場太細，所以奶共。同理

哦

我標籤你係死蝗蟲大把理由

666 呢啲蝗語係大陸人先用

點解唔可以支持殘體

大把理據

標籤你唔得？

你憑咩標籤我？
傻鳩

咁啊 標籤你 死本土狗啦 低俗啦 中唔中意啊😏😏

奶共都情有可原，你蝗化蝗到上曬腦？

仲想亂鳩咁生安白造我係蝗？想拉我去同你同一個水平？

你呢啲達fans真係冇咩腦，奶共都可以合理化，食屎啦你

不過又好似比你扯遠左，都唔關達哥今次用簡體字事

咁你回應返我抗我自己啲咩未呀傻西
講唔過就無理由標籤我係蝗，比我屌你問你有咩理由
一個理由都講唔出
講啦on9

你企係高地緊係覺得奶共冇問題啦。你做地盤坐係普通寫字樓冇得發圍唔睇市場既工，但係人地唔係。

你精神分裂？我扯遠左？你自己開始討論話我扯遠左？
on9嚟講你都算經典

我擺明9up啦。。。

依家講撚到所有同中國有關嘅野都唔俾做

咁就代表我冇資格屌佢奶共？

我係做地盤坐寫字樓定係明星有錢人會改變到奶共係有問題呢個事實？

你啲邏輯究竟邊度嚟

你依家喺根本意識型態上完全係覺得支持殘體奶共冇問題

因為你完全比人洗撚曬腦啦on9

你可以覺得奶共冇問題㗎

不過我都有資格屌鳩你姐嘛

而且我係唔係做地盤普通寫字樓你又知？

亂咁標籤，但你毫無論點證據，真係笑你on9咋

同埋你打字係咪手殘？

我幾時企喺高地覺得奶共冇問題？

on9仔
駁唔到就話自己9up
你都幾撚廢下
想屌我就亂鳩咁屌，讀多啲書先啦

咁奶共有咩問題

ok

你條死傻鳩就真係收一收皮啦

冇證冇據就標籤我係蝗

仲要標籤我係地盤文員仔

我屌你每一個point都有比理據而你就亂鳩咁屌

駁唔到就係9up

媽呀，好肉酸呀

咁你回應正題未

咁所以我咪話你本土狗咯

你係為左標籤我而屌我 我係為左真理而討論 呢個係咪我地既差距

雖然我支持鏝，但佢逼害我地繁體字，支持樓主大義滅鏝

首先你未回應我幾時覺得奶共冇問題

而奶共有咩問題你都講得出？

呢個真係source慳返

共產黨冇問題你都講得出？

64？ 文革？ 坦克人？貪污腐敗？篡改歷史？
思想壓制？破壞環境？

咁你去支持一個咁冷血滿手鮮血嘅政權，

你仲可以堅持係正確嘅

我恭喜你，因為你已經是非不分

唔係比人洗左腦，你係冇撚左個腦

奶共而家泛指去中國發展窩，每個國家都有唔好既歷史，如果因為該地既歷史，而唔理會實際情況，先係真正比人洗腦。

我打錯

我係話 就算有 啊傻鳩

我幾時話有啊？

五十步笑百步都唔係咁用啦on9

唔識用以為自己好撚型

先唔講你句已經用錯

你話埋自己係嗰嗰百步呀自己都唔好得去邊嘅意思啊

學好啲中文先出嚟啦

所以一樣嘢嘅存在一定要透過文字紀錄？

冇文字紀錄就代表一定唔啱啊？

約定俗成嘅嘢如果冇文字紀錄仍然都係啱好冇？

你細個唔知過馬路要跟紅綠燈嘅時候

街上面有冇張紙寫住紅綠燈規則啊？

咪又係靠你老母教你。

除非你話你細細個就識google下紅綠燈規則先出街啦，

咁我就冇嘢講

不知者不罪的確係大部分情況冇錯，

但你錯撚左之後知道自己錯撚左仲要串柒柒咁

錯又唔認衰話唔需要呢度認同仲要蔑視呢個論壇，

唔覺得你有呢個資格囉

我唔會否定當時佢嘅作用，

但到依家呢個資訊發達嘅現代社會

資訊流通度咁高嘅社會

去使用一種以前比文盲用同埋核心價值已經被破壞嘅文字

sorry 可能得你先做到

文字嘅主要作用唔係得溝通作用㗎on9

你呢句係蔑視同睇唔到緊文字背後嘅文化、歷史、同意義

估唔到你目光短淺成咁

同埋你依家支持緊一種冇文化嘅文字呀，

沒有心 怎麼算愛

咁你依家正正你無視左以前嘅歷史

姐係佢以前做得唔好姐，就可以忘記所發生過嘅嘢？

你係咪on9成咁？

依家大陸連64都唔比討論 你仲好意思支持？

實際情況係依家每日都發生緊仆街嘢喎

洗唔洗google埋比你睇？

你以為得以前？

咁佢依家都咁仆街都可以盲目支持？

唔理會實際情況嘅人

係你啊on9

為撐而撐 你條死on9
奶共有咩問題都講得出

廢撚到字都打錯

收皮啦你咪又係蝗蟲
你有咩講嘢呀
繼續666啦on9

文字背後既歷史 文化 同意義 關作用咩事，文字就係用黎溝通，能約定俗成既文字就有作用。你用以前既歷史黎否認宜家正常既功用?你既角度，你的確當我係百步，用得冇錯啊。你呢個例子引用得唔錯，唔錯既地方係邊呢，就係正常人明知有呢條規矩，十個有九個都會衝紅燈。因為大多數情況都冇必要守呢個規矩。同理，明明你只係用緊同我唔同既表情符號，點解你用得，我又唔用得。當初佔中既時候唔守法，魚蛋革命唔守法，而家你同我講守規矩?😏😏

真理？
支持殘體有咩問題
奶共有咩問題
呢啲係真理？
你係咪燒壞腦

差距我都覺得有
蝗化人同正常人嘅分別

你記住以前發生過既野做咩?同事業有咩關係?
不過我好似冇支持過中國，我淨係企係商人同埋陳奕迅既角度黎分析去中國既原因。

我都覺 你一定冇打錯過字 我輸

66666666666666666666 本土狗

咁仆街野關個市場咩事

首先你收一收皮先，唔合理嘅規矩點解要遵守？
你話紅綠燈規矩唔合理我都無話可說

冇必要守紅綠燈就代表冇錯？你想混淆視聽真係好撚廢

講撚到冇必要守紅綠燈規矩係冇錯咁

冇守到規矩就算係紅綠燈規矩都係錯㗎啦on9

點解我用呢度嘅表情符號得你用其他表情唔撚得？

咪就係呢度嘅規矩囉

不過 你覺得冇必要嘅 咪唔洗守囉

但係 冇必要 唔代表你啱左喎，

你一樣喺冇守到規則，你都係錯呀on9

文字嘅背後意義冇作用你都講得出

文字冇意義你撚睇得明我寫咩呀on9

真係寫多幾句解釋比你聽都哂口水

多謝
柒頭

on9為駁而駁
你解釋到點解標籤我做地盤文員未呀
未撚解釋喎
希望你條9up撚唔好話自己9up啦

一個人做毒品生意，佢旗下有正常生意

你依家知佢做毒品生意，你仲會痴埋佢一齊一齊搵錢？

依家叫你同佢一齊做正常生意唔係賣毒品，但你良心過意得去？

係賺到錢 又如何 人格盡失

所以我話文字既意義咪溝通，你轉左字眼姐，宜家我地溝通唔到?
咁就算係錯又點?唔通每個衝紅燈既人都要同周圍既人講對唔住?你都講唔出呢度點解唔可以用表情符號，咁個合理性係邊?既然道理上我係啱既，咁我既錯都係唔遵守規則姐。所以我都有講過好樂意接受懲罰，如果有既話。😉😉你要夾硬無限放大我既錯誤我都吹你唔漲

人格係比你懶清高既人既姐。做正常生意就係做正常生意，更何況你個比喻都唔恰當。因為一個國家同企業根本就冇關聯性，除非係國企。

咁我唔解釋咯 😙

點解要講對唔住啊on9

做錯同要同周圍嘅人講對唔住有咩關聯

你駁唔到唔好亂撚駁好唔好？

睇到我R曬頭

依家係屌鳩緊啲人好似你咁覺得衝燈冇必要守規矩

有錯都唔認呀，幾時話要周街同人道歉啊on9

我講唔出點解唔可以用？

咪就係呢度規矩囉盲西

咁都睇唔明睇嚟你中文理據能力真係要惡補下

同埋你道理上邊度係啱？唔好以為你話啱就啱先得㗎

你嗰啲令自己論點合理化嘅理由

一係就毫無邏輯 一係就生安白造

你係咪精神分裂？

道理上你係啱 所以你嘅錯係唔遵守規則

又R撚曬頭救命

前一句話有講過，下一句話如果有講過

再R撚曬頭

比我屌到你腦閉塞呀？

應該係 除非唔係嘅on9仔？

哇咁快承認錯誤，唔好咁快認輸先得㗎

我指出你嘅錯誤就話我無限放大

我夠可以話你無限縮小自己錯誤啦

唔解釋
唔撚解釋到咋
傻鳩
繼續用你啲on9表情符號安慰自己啦

可能係我講得太深你唔明，就翻你程度啦
你覺得我錯係因為唔守規矩，但係唔守規矩係因為我覺得唔合理，而你都解釋唔到呢條規矩既合理性。咁我既行為又冇觸犯道德倫理，又冇對其他人做成負面既影響或情緒影響。而我都講過我會接受呢度既懲罰，確實係認錯既一種。而閣下偏偏每句都人身攻擊，仲要覺得自己高人一等，真係勁

😙😙😙😙😙😙😙啱啊 你既表情符號一定最好

哈哈你為左駁我連人格都可以放棄真係好波

唔恰當？

你知唔知中國最大黑社會係邊個呀on9

共產黨呀

衰過賣毒品嘅，你話唔恰當都合理

冇關聯性只係你唔願意承認佢地有關聯姐

人格本身就係好主觀既野，係牽涉價值觀問題，冇得討論嫁。咁你舉既例子入面，事主的確做緊冇傷害人既生意。咁你可唔可以舉關聯性

收皮啦你，就返我程度，

你啲咁嘅程度係要就返我嘅，

我程度高啲啊嘛，都係冇辦法

首先，你覺得唔合理就可以唔守規矩，

你又唔指出係講緊咩

我當你條傻鳩講緊紅綠燈啦

衝紅綠燈唔合理之處我解釋過你唔明 算

姐係你覺得冇觸犯倫理道德你衝紅燈呢個行為就係冇錯？

請你條on9唔好嘗試合理化自己行為啦

我解釋唔到呢條規矩嘅合理性？

衝紅燈=錯

你可以唔承認呢樣嘢？

仲要我解釋？衝紅燈點解係錯？

我差啲以為自己同嘅三歲細路解釋緊

你以為冇對他人做成影響就唔係錯？

姐係要等到真係引致交通意外嘅一刻先係錯？

意外好明顯係意料之外嘅意思啦on9

你知唔知大把好似你咁嘅人覺得衝紅燈冇錯咪年中出唔少意外囉

而且你知唔知有啲on9仔，人過佢過，唔睇紅綠燈

佢地好明顯係錯，

但你覺得如果真係令到呢班跟住你盲衝嘅on9仔有咩意外

你冇份負起責任？你冇錯？

不過算啦，小眾例子吖嘛

睇穿你啲把戲

btw你係撚會接受人地嘅懲罰咩

咪即管繼續扮接受扮認錯囉

我係覺得我高人一等啊

你話自己人格都可以放棄

我點解唔係高你一等

再同埋 你咁撚抵屌 我屌你洗撚擇日

你解釋到自己點解自相矛盾未呀

如果你係講 如果有懲罰嘅話 你就打撚曬佢啦

你中文老師冇撚教你點解釋嘢？

如果唔係講懲罰嘅話你就摺埋啦

人格係好主觀嘅嘢，冇得討論

咁客觀嘅嘢比你夾硬話係主觀

一個殺人犯販毒犯人格會好高尚？

事主係冇做到傷害人嘅生意

代表你就可以合理化佢同一個殺人販毒犯合謀共事？

事主依家係幫緊販毒犯賺更多嘅錢

等佢有多啲錢買賣毒品禍害更多嘅人

咁都唔係問題？

唔直接都間接害死人啦on9

表情符號好唔好唔會影響我令我破壞規矩囉

你嘅表情就好唔好都係破壞緊規矩㗎啦

同埋連登啲表情真係最好

咁我想請問用另類既表情符號會產生咩意外?

係如果有懲罰窩，好合理啊，懲罰係最後出現既名詞，你對中文有咁跳脫既理解，我輸

係啊 你咪繼續盲目跟從一條垃圾規矩咯 繼續服從不公義既規條 香港真係啱曬你

你自己對中文嘅理解不足覺得人地對中文嘅理解好跳脫

你輸就緊

咁陳奕迅去大陸唱歌，做評判，會間接害左咩人?

不公義嘅規條？

有咩不公義？
盲目服從？
連登用返連登表情都係叫垃圾規矩？
咁撚樣都叫唔公義，你對公義嘅定義真係大過大海
你真係on9到震
去人地地方跟返人地規矩都可以話不公義
去新加波人地唔比你食香口膠係咪不公義呀
為講而講

句野得一個名詞，咁好明顯有後面只可以套用個名詞姐。如果咩都要咁詳盡跟句式既，咁你想既我可以打書面語既

呢啲節目後邊冇共產黨參與？

冇共產黨支持你真係覺得做得成？

大個仔啦，唔好咁天真啦

依家間接幫共產黨賺錢呀

明未啊

共產黨點害人啱啱解釋左，再講曬gas

咁你對道德既標準都真係高過孔子啦。去人地地方同人地個規矩有冇道理係兩回事黎嫁。係連登人身攻擊就得，用其他唔傷害人既表情就唔得，咁叫公義?

私營企業都可以幫共產黨搵錢，真係被害妄想症。咁證據係邊?咁講，係你既角度，香港政府幫共產黨，咁你都唔應該交稅啦

點解唔可以套返如果有講過落去呀？

你份人講嘢成日精神分裂自相矛盾，

完全覺得對你嚟講 咁講係合理，

同埋你打唔打書面語關我撚事咩

仲有呀

上面嗰啲覆未呀

怕你搵唔到
quote 埋比你

買iphone 都係幫共產黨賺錢

被破害妄想症？

你不願面對現實就話我覺得被迫害

可以再低裝啲

私營企業點解唔可以幫共產黨搵錢？

你不如查下有幾多共產黨成員啦on9

證據

你覺得共產黨會有證據比你睇到？

咁佢就唔係共產黨啦on9

你真係未知共產黨可怕之處

同埋咩叫喺我角度香港政府幫共產黨？

呢個係事實嚟㗎喎

oh 唔記得你係不願承認timsor

有得唔交咩？我點解要唔交你又講唔出

你覺得衝紅燈錯既原因係因為會產生意外，咁其實你咩都唔洗做啦。食食物係錯既，因為有機會產生食物中毒。做運動係錯既，因為會有機會仆街，抽筋。

咁點解你老豆唔可以係鴨?你不如睇下宜家多左幾多人做雞啦。你老母唔可以係雞?你覺得你老豆老母會話比你知?你真係未知你老母既可怕之處。

你話共產黨黑社會，結果呢幾十年經濟起飛，國際地位提升。

冇錯喎你又

所以我地係有份提供資金比共產黨打壓返我地㗎

不過我會影響到嘅嘢只不過不及陳奕迅之類嘅藝人做半集唱歌比賽姐

所以我都盡量買少啲made in china㗎啦

自己會盡力囉

我都有屌自己㗎 盡量有能力就用多啲外國貨

咁你自己用made in china ,用iphone 有咩資格鬧陳奕迅你咪又係幫緊共產黨，笑什麼，畜牲，你也是共產黨支持者

講唔過開始攻擊屋企人
我都可以講 點解你老母唔係雞呀 臭雞

你覺得用呢啲咁低裝嘅比喻就可以掩蓋到共產黨嘅可怕呢個事實？
我就真係戥你老母傷心啦

經濟起飛 國際地位 提升 會覆蓋左佢地壞事做盡呢個事實？
書你又唔讀多啲 見識你又少
唔怪得知覺得共產黨唔可怕啦

我點解冇？
又係講馬一定要跑得快過隻馬理論
我自己做得唔夠好就唔可以屌？
我屌鳩共產黨有曬事實根據，而你地依家係講緊共產黨唔係黑社會，唔可怕喎，做咩要驚我有幫過共產黨
同埋你又點呀，你冇用過made in china？

如果我係講唔過既，咁唔通你屋企人真係又做鴨做雞?我擺明係想用呢個例子證實你邏輯上既錯誤。你個邏輯因為你證明唔到呢樣野唔係存在，所以呢樣野係存在。咁你一定係耶l。
經濟係最宏觀既指標，經濟大概代表到每個人既生活質素。就算做盡壞事，但係都唔可以忽略好既一面

你覺得衝紅燈產生意外嘅機率係0？

食食物有機會有毒，但為左生存落去，人類可以唔食？

on9

你唔衝紅燈係咪會死呀

誇張失實嘅比喻

偷換概念

不過可能你唔衝紅燈就會死，我怪錯你

第一，你講既事實同私營企業完全冇關係
第二，我從來冇否認共產黨被記錄既所作所為，只係唔認同你一直係度自己作故事，仲要覺得自己對眼大過數據
第三，呢個資格論用得唔恰當，因為個例子入面，個人同隻馬係冇關聯。但係你同共產黨有關聯窩，如果你要屌既，唔該以身作則，即刻將所有made in china既商品同iPhone擺落垃圾桶。

咁做運動呢?

證明唔到存在 呢樣嘢就係唔存在
咩邏輯
證明唔到共產黨有做壞事 咁佢就冇做
咩邏輯

哦，經濟係好左呀，
不過大部分財富都係集中喺班貪官手上姐嘛，
你以為係國民手上？
啲村長都可以貪幾個億啊 你話呢

咁佢做盡壞事嘅一面，你承唔承認呀？

又誇張失實同偷換概念，自己又係度避重就輕 😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂😂

Thanks又係波台on9 可以blk多件

我承認64之類有記載既事實，唔承認你將所有野都推去共產黨度。我相信文獻，而你只會相信自己ff既野。

做運動唔係必須喎，

大把人成世冇做運動咪又係咁健康

做運動係會有風險，做之前點解唔自己衡量下危險性

做運動係一種選擇，

而你個on9食食物論點，

係人為生存一定要食，

揀都冇得揀

同埋好柒啊 我駁左你個食食物例子你駁唔到

搞到要用做運動

不過都係駁唔到

衝紅燈同做運動一樣係選擇呀on9

hi

咁你繼續當我ff啦on9
我講事實當我ff
我講依家講64共產黨殺好多人啊 反駁我？
你要例子吖嘛 有套講大陸上訪嘅紀錄片
睇完你就明幾黑暗
我將所有嘢推落共產黨度
不能盡錄咋

有人成世唔做運動真係得你講得出。咁姐係如果衡量左危險性之後，再衝紅燈，就唔係錯?咁大把人都做緊啦。但係你之前又話意外係冇得衡量。姐係做運動之前衡量完就一定唔會有事?反而衝紅燈就會有事?人為生存一定要食，同理，點都會有幾條路只可以用紅綠燈過。

............我第一句咪話我承認64........跟住認同完你想我點反駁你.........你的確係冇證據證明陳奕迅既節目係同共產黨有利益來往啊

第一

私營企業唔會比共產黨操控？

你話如果共產黨開到聲指示啲私營企業點做

你覺得佢地唔會服從？

遑論入面唔知有幾多黨員

第二
我喺度作故事？
我話64、坦克人、文革，上訪
全部有根有據
邊度作？
你on9？

第三

你唔撚明我咪用講波一定要踢得好過美斯？
明未

同埋我要屌點解要dom曬啲iphone

dom左之後共產黨即刻少返嗰幾部iphone錢我會呀

事實係唔會呀嘛，我承認左之前有做錯有幫左共產黨

但dom左之後會即刻undo 左？ 唔覺得會

而且電話對我嚟講係半必須品，

dom左就浪費左，最重要就係拎嚟屌你呢啲人

都話照你個邏輯，既然你啊媽生左你，咁姐係你啊媽有同男人發生過性行為，咁姐係你啊媽有可能同個客搞完跟住生你出黎，所以hi打亂種!😂你將一樣特點無限放大，結果就係因為呢樣特點，所以所有野都係關呢樣特點事!

都係嗰句，證明唔到就代表冇？

我講嘅上訪呢？文革呢？反駁我？

我比唔到證據就代表呢樣嘢冇存在過？

殺人兇手消滅曬所有證據 所以佢就冇殺過人？

上綱上線
上綱上線是一種思想方法、話語方式，在文化大革命時常見。這種方法要求，看待人和事物不能就事論事，而必須“透過現象看本質”，把所有問題都提到重大原則的高度，即，從階級鬥爭、路線鬥爭的高度，把所有問題提到無產階級和資產階級、社會主義和資本主義之間誰勝誰負的根本上來分析、認識、評價。上綱上線拋棄了實事求是的原則，推崇看待問題簡單化和絕對化。現在經常用於諷刺在談論普通話題時，用滑坡謬誤的錯誤思維將話題上升到民族、國家和政治立場層面的行為；或者被指正錯誤時，用來轉移話題。

你咪繼續用呢啲低裝例子掩蓋你智商低呢個事實囉
你死都唔信我提出嘅論點，比埋keyward你去google上訪你又唔去理解
你覺得自己咁就會啱左？

繼續當我ff啦on9仔

唔明既係你，呢個例子入面你同美斯係冇關係既，例如你冇幫美斯做個訓練/任何足球交流。但係你同共產黨有關係窩，你地有利益輸送，所以你根本冇資格評論。我淨係知道共產黨暫時未有大規模對私營企業進行號召。你第二點 我冇唔承認

有撚轉移話題咩on9
你有咪指出嚟囉

首先
你第二點啱啱話我喺度作故事
你依家又話 你冇唔承認我嘅第二點，即刻fail左啦

呢啲只係比喻，咁你依家一定要同比喻嘅嘢有決定性嘅關聯先可以比喻？

代入下你都唔識

所以我點會冇資格評論

我話你作故事係對私營企業既操控窩。所以我咪話你個比喻表達唔到現況，因為你既比喻入面兩個人係冇任何關係，最多只係觀眾同表演者既關係。而你同共產黨有利益輸送，你助長共產黨既強大，跟住又話共產黨唔好。

係香港，的確唔係。係大陸，就係殺人兇手。大陸仔思維 😘😘😘

點解講唔出？

我話做運動之前衡量喎？

你邊度睇到我話衡量完衝紅燈之後 再衝就冇錯

我只係話做運動係一種選擇咋喎

見唔到呢個係一個問題，你唔識就真

我幾時話衡量完之後唔會有錯？

衡量完之後運動同衝紅燈都會有機會發生意外

只係錯嘅係衝紅燈

仲有你講食食物駁到未呀

有幾條路只可以用紅綠燈過你就好似食食物咁必須要衝燈

邏輯fail

sor唔記得你唔衝紅燈係會死㗎tim

你係咪on9？
咁on9嘅嘢都可以講得出
喺香港就唔係？
所以就算大家認知到佢嘅錯都唔可以覺得佢係殺人兇手？
姐係佢喺大陸殺完人，
落左嚟香港佢就唔係殺人兇手啦，你肯定？
唔夠駁就扮大陸仔邏輯，好撚嘔心呀

做運動係會有風險，做之前點解唔自己衡量下危險性，你自己講既。
而衝紅燈都係一種選擇，因為有綠燈選擇
同理，打桌球呢類運動受傷風險低，而偏偏有好多人做其他會抽筋，整傷身體既劇烈運動，好似籃球，足球。所以玩呢類運動既人全部都係錯既，個個應該玩桌球!!!!!!
係趕時間既位置上呢?個必要性會唔會同食食物一樣?

咁你咪繼續不願面對囉

source呀

你最鍾意嘅source

我係助過，我會改

好過你不願面對佢嘅壞 迫自己睇好嘅一面

人地消滅曬所有證據，你點知人地係殺人兇手啊。。。你開上帝視角?
其實我係諷刺緊你既思維好似大陸法律制度姐

加強控制 完全同利益輸送冇關嫁窩
我究竟要講幾多次承認64😂😂

食飯先 8點啦

衝紅燈係一種選擇而你選擇衝就有機會產生意外

但你選擇綠燈就唔會出事

而且依家衝紅燈係影響到街邊嘅所有人包括你包括司機

而做運動受傷會影響到嘅人好明顯就少於交通意外所影響

嘅人啦on9

而且做運動所發生嘅意外而你受左傷，

冇人會怪你做咩做運動，

因為雖然係你嘅選擇造成呢嘅結果，

但呢樣嘢係客觀上嚟講唔會有人屌你，

啲足球員受傷我唔通屌佢做咩踢足球？

但你衝紅燈所發生嘅意外，

肯定比人屌到開花

因為呢一個意外客觀上嚟講你係做錯嗰嗰，

因為你衝紅燈亂過馬路

你竟然話趕時間嘅必要性同食食物一樣？

你認為可以相提並論？

只可以話你嘅判斷能力差到不能再差

你幾趕時間都好，衝左紅燈，冇事，就冇錯？

仍然係做錯不過係冇發生意外姐

你個食食物點駁得好柒啊

你知道佢殺人就一定要實質證據？
有旁人睇到佢殺人之後傳出去
但最後咩實質證據都搵唔到
點吿？疑點利益歸於被告

你話我嘅思維好似大陸法律又唔解釋點似

啱啱話我ff對私營企業嘅操控高

下一秒話

姐係你同意左有控制？但你上一秒話我ff喎

而且控制左點會冇利益輸送呀，睇清楚啲source啦

訓先，聽日再屌鳩你

有旁人睇到都叫證據嫁，知唔知咩叫人證?
大陸法反而要個犯黎搵證據證明自己冇罪

嘿嘿 其實睇完咩叫上綱上線 我都理解到你既思維啦。一個人去中國做野~做野會為公司帶來勞動力~幫公司賺錢~中國係共產黨既~控制企業~令公司更多利益輸送~共產黨有資源做壞事
其實你可以扯埋去共產黨危害地球 所以去中國打工就係危害地球
但係明明陳奕迅就係因為香港冇市場 達哥冇得用繁體字先用簡體字

你用iPhone都係因為好用姐 唔係你想幫共產黨做野

係啊 個邏輯鏈好似冇錯 但係其實邏輯鏈上，每個成因既影響力會大大減小，而且會越黎越偏離做個件事既原意。

無可否認，你比我更有邏輯，但係我做人冇你咁辛苦，因為其實一件事可以好簡單，可以冇你想像中咁既破壞力。

希望你對人，對自己都可以好少少，我唔覆啦，都玩夠，呢排考試，加油!😘

我唔用 其他人都唔准用
我唔鍾意 其他人都唔准鍾意

無人覺得咁係好ON9咩

BTW 英文short form 幾時有人出黎屌

反達哥都係5毛

點解你地覺得簡體字你地就屌，英文你地就唔屌?
(我唔係反英文，只係想想指出大家有雙重標準)
係咪只係因為英文係官方語言?
咁係咪如果簡體體變左官方文字都唔再屌
幾多香港人今日有得選擇寧願選擇英文都唔選擇繁體字，
其實呢班只係純粹想屌大陸野，有得揀你地咪又係揀英文
而呢班人今日人就站於道德高地屌人用簡體、屌達哥，
我見到D明明講廣東話長大既人係都要用英文溝通咪一樣咁噁心
我唔係想叫大家珍惜達哥，反正達哥已經紅左
但係繁體字唔同，我地呢代唔珍惜，下一代咪用簡體囉、英文囉
請珍惜繁體字

呢度香港呀on9
旁人睇到就一定入到？

收皮啦

所以你咪又係要承認自己嘅邏輯係錯囉

前言又不對後語

你覺得咩事都係咁簡單

你咪繼續囉

依家講緊共產黨會控制私營企業

比埋suorce你啦on9

呢個point已經係冇錯啦

幾時見到美國英國會控制私營企業啊

又係你自己提出，依家屌左你就話我無限延伸

可笑多麼可笑

你咪繼續覺得咩都冇破壞力囉on9

等到蝗語完全佔領香港嗰陣你就知咩叫破壞力喇

不過唔排除你唔會知

我屌你嗰point全部都係根據你提出嘅on9例子反駁

你咪繼續上網上線駁我囉

因為你駁唔到咋

對你要好少少？

你傻撚左個鼻?

你條on9解釋左點解標籤我做地盤文員未呀？

收皮啦ok？

考試就死返去溫多啲中文啦，字都打錯

駁唔到牙

依家大家好明顯係阻止緊殘體變官方語言啦

就算之後比共產黨強推做官方語言就唔屌得？

姐係逃犯條例如果過左就係合理啦嘅意思？

而且英文確實一直以嚟係官方語言，點解要屌？

咁就叫雙重標準？

你不如查下咩叫雙重標準先啦

依家屌達哥用殘體嘅我地係唔珍惜繁體字？

咩邏輯？

邊個唔珍惜呀？

你以為你講一句我地呢代唔珍惜繁體字所以請珍惜繁體字

就會影響到我地一開始就係想珍惜保護繁體字呢個立場？

而且我上面已經討論過解釋左點解英文唔會完全取代廣東話

但蝗語殘體會破壞廣東話嘅詞語同句子結構。

香港人講野完全用英文我都同意好嘔心呀

不過兩者都係法定語言，冇咩可屌嘅點

而且我幾肯定香港用蝗語交流嘅蝗蟲

一定多過用全英文交流嘅香港人

你就知蝗語嘅傳播速度同破壞力幾咁驚人

唔洗亂咁話人企喺道德高地㗎喎，

你依家屌我地雙重標準所以話我地企喺道德高地，

但係你證明唔到點解我地雙重標準喎

請珍惜繁體字，我都做緊

222525, 達哥政治比較中立

做乜突然咁多五毛入嚟

同埋依家用表情符號都冇人屌係咩玩法
兒燈係咪真係比5p五毛完全入侵

雙重標準係話既然咁唔鍾意簡體
點解係達哥用先瘋狂開post話佢
平時都唔見班波台假膠瘋狂開post鬧殘體
明顯重點係針對用簡體既人，唔係簡體本身囉

平時冇鬧你又知？

你唔比我現實屌鳩啲蝗蟲？

屌殘體就係波台假膠都幾好笑

我喺波台都冇留過言啦

咁都可以解作雙重標準

雙重標準係對一件事兩個態度啊

你覺得啲人淨係屌達哥？

對其他殘體問題視而不見？

有人屌達哥用殘體嘅同時

你唔比佢喺現實真係出心出力？

而且殘體都唔可以針對係咩邏輯

殘體你都識講啦 殘啊 殘缺不全嘅文化都唔屌得？
比文盲用㗎

用殘體嘅人同殘體都根本應該比人針對

我真係好懷疑自己係咪喺平行世界上緊連登

現實做啲咩我睇唔到，佢哋點吹都得架啦
冇證明既咪唔信有做囉，可睇到既事實就係喺連登佢哋只係針達哥而唔係針對簡體，我夠可以話平時達哥私底吓做好多支持繁體既野

如果要針對簡體就每日一視同仁咁鬧哂用簡體既人，而唔係達哥一個，咁就唔係雙重標準啦

要針對就要每日一post係咩邏輯啊

咁你話冇證據證明我地出面做咩

咁你有咩資格話我地雙重標準？

因為你都證明唔到，你自己都係咁片面

達哥私底下支持繁體同佢今次衰仔用左殘體嘅關係喺邊？

而且我地一直支持繁體連殘體都冇支持過，

同達哥都唔同啦

而且你又知我冇現實鬧講蝗語嘅人？

你證明唔到就話我雙重標準，都幾有趣

大哥，你話你有做係要你提出證明你有做
而唔係我提出證明你哋冇做所以你哋係有做
係因為你舉證唔到我先話你雙重標準
如果咁基本嘅辯論規矩都唔明白咁就冇嘢好講

你有做到係要你證明你有做
唔係我證明你冇做

搞清楚啲邏輯先

雙重標準是指針對某一種特定行為，因實施的人不同，而導致評價褒貶不一的現象。 也就是說，某一群體或個人被允許實施某一種行為，但另外一群體或個人卻被禁止實施該行為。

咁無理由只有達哥被三番四次被開post呀
咁無理由在無繁體選項之下開英文就得、開簡體就屌呀

既然你話一個語言(你既例子係英文)係法定語言就無野好屌其實就無咩好講。只係我想講我鍾意繁體並唔係因為佢係法定官方語言

今時今日英文咁高既地位唔係都係靠不停既入侵其他語言文化咩?
大家咪一樣覺得英文方便、繁體太煩所以唔願意用繁體...
(最差既係有好多香港人覺得用英文威過、勁過、優越過用中文)

點解大家話重視繁體字，但係我只係見到反殘體既post
見唔到推動、鼓勵使用繁體字既post
我再重申一次，我疑問既係到底大家係真係重視繁體字定係單純重視反大陸?如果你係重視繁體文化，請你同樣用番同一標準對待同樣衝擊緊繁體文化既其他語言，而唔係話咩用英文就OK，簡體就開POST屌

反共產黨+反殘體都要問有咩問題，咁你都講得出

壞事做盡都唔可以屌？

單純反大陸都唔係問題啦

咁依家英文係咪法定語言啊

殘體係咪呀

呢個point你駁撚到咩，因為根本呢個係事實

英文唔係法定語言我咪開post屌囉

但事實係咪呀

根本上嚟講已經有問題啦

而且我邊度有唔屌其他人用殘體？

你知咩？

咪又係片面之詞

繁體太煩所以唔用繁體？

咪又係你覺得

我幾時有話英文優越過中文？

你拎黎駁我係有咩用？

唔好亂扣帽子啦

冇繁體選項嘅時候揀返法定語言英文有咩問題

唔識咪唔好玩 ， 要玩殘體都自己偷偷地玩啦

依家佢係公眾人物，一舉一動都影響緊大眾

你真係唔知幾多小學雞睇佢台

你地可能話個影響好細，

但你地知唔知咩叫慢性自殺啊

好明顯就係慢慢慢慢發生㗎啦

你講到我點解係雙重標準未呀

我有屌達哥用殘體之餘亦有屌其他人用殘體，

你睇上面我同條大陸仔互屌就知啦

雙重標準我依家就真係保護廣東話啦

咁我點雙重標準啊

如果佢一舉一動都係影響大眾
咁佢咁多條片都用正體廣東話其實對維護呢樣野作出咗好大貢獻

所以就代表今次冇錯？
姐係佢之前做得啱今次做錯就唔係錯？
依家有屌佢之前用廣東話咩，依家屌佢今次用殘體咋

係，人無完人
佢哋而家出咗咁大嘅貢獻咁今次權宜用一次都冇問題， 我哋唔能夠要求一個人係做到完全冇瑕疵，咁係不切實際
而指責佢嘅人都未必做到佢咁嘅貢獻
就更加突顯出指責既人本身更加其身不正